<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="98"><page Index="1"><![CDATA[KATALOG UMKM

                                UNGGULAN BANTEN

                                                  2023]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[]]></page><page Index="4"><![CDATA[Sambutan Kepala Perwakilan

                         Bank Indonesia Provinsi Banten

                   Katalog UMKM Unggulan Banten 2023






                                                        ii]]></page><page Index="5"><![CDATA[Dewasa ini Usaha Mikro Kecil dan Menengah (UMKM)   ditunjukan dengan semakin pesatnya perkembangan
            selama ini telah memainkan peranan penting dalam   UMKM, khususnya di era digital saat ini.
            perkembangan perekonomian Indonesia, baik dalam
            mendukung pertumbuhan ekonomi maupun penciptaan   Sejalan dengan perkembangan era digital, semakin
            lapangan kerja. Sejalan dengan peran penting UMKM   banyak pula perusahaan marketplace dan start up
            tersebut yang saat ini bahkan telah berkembang sebagai   yang membantu UMKM dalam pemanfaatan platform
            salah satu sumber pertumbuhan ekonomi baru. Berbagai   e-commerce maupun teknologi finansial. Menyadari
            upaya strategis di sisi hulu maupun hilir baik di tataran   hal tersebut guna mengoptimalkan kemanfaatan
            nasional dan daerah telah banyak dilakukan sebagai   perkembangan ekonomi digital dalam mendukung
            upaya mengawal tumbuh dan berkembangnnya UMKM.   pertumbuhan ekonomi, maka Bank Indonesia bersama
                                                          Asosiasi Sistem Pembayaran Indonesia berkomitmen
            Pemerintah Pusat lewat Keputusan Presiden Republik   penuh dan untuk mengakselerasi perkembangan
            Indonesia Nomor 15 Tahun 2021 tentang Tim Gerakan   digitalisasi pembayaran, yang salah satu melalui akseptasi
            Bangga Buatan Indonesia, telah mencanangkan   penggunaan Quick response Code Indonesian Standard
            program pengembangan UMKM dengan tajuk Gerakan   (QRIS) bagi UMKM. QRIS dengan pengembangannya
            Nasional Bangga Buatan Indonesia yang bertujuan untuk   telah dapat digunakan di 3 Negara dan terus akan terus
            mendorong penguatan pertumbuhan ekonomi nasional   diperluas di berbagai negara dan diharapkan dapat
            melalui penguatan UMKM termasuk industri kecil dan   mendorong kontribusi UMKM terhadap perekonomian
            menengah yang dimulai sejak 14 Mei 2020. Dan pada   daerah hingga menembus pasar global.
            tahun 2023 ini Kick-off Gerakan Nasional Bangga Buatan
            Indonesia dilaksanakan di Provinsi Banten sebagai salah   Sejalan dengan hal tersebut dan khususnya dalam rangka
            satu Provinsi yang memiliki Potenis UMKM yang besar.   membantu perluasan akses pasar UMKM unggulan
                                                          di Provinsi Banten, Kantor Perwakilan Bank Indonesia
            Pengembangan UMKM di Provinsi Banten dilakukan   Provinsi Banten menerbitkan buku katalog produk UMKM
            secara komprehensif end to end dari sisi hulu maupun   unggulan yang mengikuti Expo Karya Kreatif Banten 2023.
            hilir sebagai rangkaian tindak lanjut kegiatan Kick-  Beragam produk dari mulai kerajinan, fesyen, makanan
            off Gerakan Nasional Bangga Buatan Indonesia.   dan minuman, dari UMKM yang telah lolos kurasi di dalam
            Sebagai bagian puncak rangkaian kegiatan tersebut   katalog ini merupakan bagian kecil dari UMKM Unggulan
            dilakukanlah Harvesting Gerakan Nasional Bangga   Banten yang memiliki banyak potensi dan berdaya saing
            Buatan Indonesia sekaligus sebagai upaya dalam rangka   global “Saatnya UMKM Banten Jadi Jawara, UMKM Banten
            menumbuhkan semangat dan memberikan kesempatan   Jawara Ekspor”, saya rasa menjadi sebuah tagline yang
            bagi UMKM ungggulan Banten untuk mempromosikan   kiranya dapat memberikan inspirasi dan semangat bagi
            produknya, meningkatkan penjualan meningkatkan   UMKM Banten agar terus inovatif, kreatif dan lebih berdaya
            jiwa entreupreneurship, mendorong digitalisasi serta   tahan sehingga mampu berperan sebagai engine of
            memperluas akses pasar serta pembiayaan lainnya   growth untuk mewujudkan ekonomi Banten yang semakin
            termasuk pelaksanaan business matching, Kantor   inklusif dan berkelanjutan.
            Perwakilan Bank Indonesia Provinsi Banten bersama
            Pemerintah Provinsi Banten menyelenggarakan Expo   Kami menyampaikan terima kasih dan apresiasi sebesar-
            Karya Kreatif Banten tahun 2023 dengan menghadirkan   besarnya atas dukungan, kerja sama dan sinergitas
            showcase offline 90 UMKM unggulan yang merupakan   pemerintah daerah Provinsi Banten dan Pemerintah
            representatif terbaik dari 8 Kabupaten/Kota di Provini   Daerah Kabupaten/Kota se-Provinsi Banten, Otoritas
            Banten. Expo Karya Kreatif Banten tahun 2023 tidak   Jasa Keuangan, Dekranasda, Asosiasi UMKM di Banten,
            hanya sebagai wujud keberpihakan pemerintah daerah   lembaga/instansi Pembina UMKM di Banten dari UMKM
            terhadap Gerakan Nasional Bangga Buatan Indonesia   yang terlibat serta pihak-pihak lain yang telah membantu
            melainkan juga sebagai aktualisasi komitmen bersama   dalam pengembangan UMKM di Banten maupun
            dengan Bank Indonesia dalam melaksanakan tugas   dalam penerbitan katalog ini. Semoga katalog ini dapat
            pengembangan UMKM di Provinsi Banten. Serta dalam   memberikan informasi yang bermanfaat dan menjadi
            rangka mendukung percepatan pertumbuhan ekonomi   salah satu referensi berharga bagi semua pihak dalam
            dan keuangan digital yang lebih eksklusif dan telah   mendorong tumbuh kembangnya UMKM di Banten.
            membawa hasil yang mengesankan sebagaimana
                                                          Serang, 18 Mei 2023
                                                          Kepala Perwakilan Bank Indonesia Provinsi Banten


                                                          Direktur
                                                          Imaduddin Sahabat

                                                        iii]]></page><page Index="6"><![CDATA[DAFTAR ISI
                                                       2
                                                   Fashion  22  Batik Krakatoa
                                                       4
                                                          Chanting Pradana
                                                       6
                                                          Godhong sekar
                                                       8
                                                          INEN Signature
                                                      12
                                                          Karya Heuleut Kanekes
                                                      14
                                                          Milioza
                                                      16
                                                          PT. Batik Banten Mukarnas
                                                      18
                                                          Rhamala
                                                          Shagira Fashion










                                                      26  Bambu Anda
                                                      38 Craft  34  Dwi Lim Craft
                                                      28
                                                          Diftria Art Crafting
                                                      32
                                                          Golok Langit
                                                      36
                                                          Ita Stone Art & Crafts

                                                          keke craftt
                                                      42  Kaywood
                                                     44   Kertabumi Recycling Center
                                                     46   Kub Sakinah Pandan’s Craft Banten
                                                     48   La Tazha
                                                      50  Oh My Craft!
                                                      52  Oniete












                                                        iv]]></page><page Index="7"><![CDATA[Abinisa  56
                                           Bilvie Food  58
                                   Cokelatin Indonesia  60
                                              FabPie   64    Food
                           Indi Dayana KUB Bina Niaga  66
                                     Jeumaroe Abang    68
                                               Jukajo  70
                                        Kerupuk RHR    72
                                       Kopi Mekarsarii  74
                  ProsperoFood/CV Mitra Prima Mandiri  76
             PT. Dewi Bahari Indonesia/Dewi Home Crab  78
                                        Rumah Kue 71   80
                                     Tangkal Kawung    82
                                 Tawon Banten Coffee   84
                                     Vivi Filsafat Miraz  86


































                                                        v]]></page><page Index="8"><![CDATA[]]></page><page Index="9"><![CDATA[Fashion]]></page><page Index="10"><![CDATA[Batik Krakatoa







            DEKSRIPSI USAHA
            22 Feb 2014 Meliputi Batik Cap
            Dan Batik Tulis Motif Kearifan Lokal
            pemasaran Indonesia




































                 Link. Kadipaten Rt 06/02 kel Kedaleman
                 kec Cibeber kota Cilegon Banten

                 0811893987
                 Batikkrakatoac@gmail.com

                 @batikkrakatoa
                 Batik Krakatoa Cilegon




                                                        2]]></page><page Index="11"><![CDATA[PRODUK
            KAIN BATIK                                   KAIN DOBY
            Kain Batik Katun 1 Warna Pyur Motif Sate Bebek  Kain Doby 1 Warna Pyur Motif Debus
            Rp 165.000,-                                 Rp. 195.000,-
            2m x 115 cm                                  2m x 115cm



            KAIN KATUN                                   KAIN DOBY
            Kain Katun 2 warna motif Sate Bandeng        Kain Doby 2 Warna Motif Gunung Krakatau
            Rp. 215.000,-                                Rp. 230.000,-
            2M x 115 cm                                  2M x 115 cm








































                                                        3]]></page><page Index="12"><![CDATA[Chanting Pradana








                                                                   Kp.Pancur , RT02/RW05, Des.Bojongleles,
                                                                   Kec.Cibadak, Lebak banten

                                                                   087772698778
                                                                   um.saroh75@gmail.com
                                                                   @chantingpradana

                                                                   Chanting pradana
                                                                   Blibli : Chanting pradana























            DEKSRIPSI USAHA

            Deskripsi Batik Sejarah batik lebak chanting   terutama batik itu sendiri sebagai salah satu
            pradana Batik Chanting Pradana didirikan      ciri khas kebudaan yang ada di lebak.  Selain
            pada bulan Desember 2015 dan pertama          itu setelah batik lebak berdiri owner bisa
            kali mulai produksi yakni januari awal tahun   sedikit membantu memberdayakan para ibu
            2016 – hingga sekarang. Awalnya owner         rumah tangga yang ada disekitar untuk ikut
            berkesempatan melakukan pelatihan di          serta membatik, menambah penghasilan
            pekalongan. Lalu tergeraklah untuk membuat    dari kegiatan membatik. Banyak ibu-ibu
            usaha membatik khas lebak sekaligus           yang antusias untuk ikut membatik sehingga
            membantu untuk melestarikan warisan           kampung pancur dikenal sebagai kampung
            budaya yang ada di kabupaten lebak            batik sampai dengan saat ini.


                                                        4]]></page><page Index="13"><![CDATA[Chanting Pradana







































            PRODUK

            KAIN BATIK BAHAN KATUN                       KAIN BATIK BAHAN SUTERA
            Bahan bahan yang paling murah dari bahan serat   Serat alami yang dihasilkan dari ulat dan
            alami lainnya.                               kepompongnya saat pembuatan sarang.
            Rp 165.000,-                                 Rp 1.000.000,-
            UK 2,20 Meter                                UK 2,20 Meter



            KAIN BATIK BAHAN SEMI SUTRA                  KAIN BATIK BAHAN VISCOSE
            Kain sutra dapat di masukkan ke dalam jenis kain   Jenis kain rayon semi sintetis yang terbuat dari
            berkualitas tinggi yang di peroleh dari tenunan serat   pulp kayu yang di gunakan sebagai pengganti
            alami kepompong ulat sutra murbei.           sutra,karena memiliki drape dan kesan halus yang
            Rp 250.000,-                                 mirip dengan bahan mewah.
                                                         Rp 250.000,-
            UK 2,20 Meter
                                                         UK 2,20 Meter

                                                        5]]></page><page Index="14"><![CDATA[Godhong sekar








                 Jl. Pahlawan seribu gg Kp baru cicentang rt 003/001 no 37
                 rawabuntu serpong tangsel

                 097721865900
                 noens.noens@gmail.com
                 Galeri37tangsel

                 Godhong sekar















































                                                        6]]></page><page Index="15"><![CDATA[Godhong sekar  DEKSRIPSI USAHA



            Godhong sekar berdiri sejak tahun 2018.
            Godhong sekar bergerak dibidang fashion       dan aman dikulit. Saat ini godhong sekar
                                                          banyak melakukan inovasi2 dan mendesain
            and craft. Fashion yang dibuat adalah kain    fashionnya, dengan memadupadankan
            Ecoprint, Pasmina, Baju pria dan wanita,      ecoprint dan tenun baduy dan tenun
            hingga tas, topi. Sepatu dll. Keunggulan dari   nusantata. Pemasaran saat ini dengan melalui
            produk godhong sekar tidak mudah luntur       online dan offline.







            PRODUK
            OUTER
            Kain ecoprint yang di padu padan kan Tenun baduy
            Rp 500.000,-

            Ukuran Allsize berat barang 600 gr



            KEMEJA PRIA
            Kain ecoprint yg di padu padan dengan Tenun baduy
            Rp 650.000,-
            All size berat. 600 gr



            TOPI ECOPRINT
            Kain ecoprint di padu padan dgn Kain linen
            Rp 175.000,-
            DM 30 berat 200 gr



            PASMINA
            Kain ATMB ecoprint
            Rp 450.000,-
            200 x 65 berat 220




                                                        7]]></page><page Index="16"><![CDATA[INEN Signature














                 Komplek GSI blok G 4 no 09 RT 001 RW 007
                 Kel. Margatani, Kec. Kramatwatu
                 085714407437

                 inen.signature@gmail.com
                 @inen.signature
                 Inen Signature

                 Tokopedia : Inen Signature







































                                                        8]]></page><page Index="17"><![CDATA[DEKSRIPSI USAHA
            Inen Kurnia, owner dari INEN Signature, sebuah
            merek fesyen berbasis karya alami, yang
            meliputi produk ecoprint yang menggunakan
            kain serat alami, dengan motif dan pewarnaan
            alami dari bagian tumbuhan. INEN Signature
            berada dibawah PT Berkah Ecoprint Lestari.
            Berkarya mulai tahun 2018 dengan produk fesyen
            ecoprint seperti busana, asesoris, sepatu dan tas.
            Menggunakan kain serat alami yang diproduksi
            secara ecogreen dari hutan kayu eucalyptus di
            Kerinci Jambi, Sumatera. Motif dan pewarnaan
            diambil dari alam sekitar, yang tidak saja
            mengambil tetapi kami juga menanam.  INEN
            Signature lahir tidak saja untuk memperkenalkan
            karya ecoprint pada masyarakata Indonesia dan
            dunia, tetapi memberikan inspirasi kepada para
            peserta belajar ecoprint dibawah bimbingan
            Inen Kurnia. INEN Signature kerap tampil pada
            ajang fashion show dan pameran bertaraf
            nasional seperti Muffest, Inacraft, Ecoprint
            Fashion Week dan kegiatan lainnya.  Keunggulan
            produk fesyen ecoprint, selain ramah lingkungan,
            natural dan handmade, juga mengajak
            masyarakat Indonesia dan dunia untuk makin
            perduli lingkungan dengan mengusung
            konsep Suistainable Fashion. Karya natural
            dan handmade ini yang membuat ecoprint
            menjadi ekslusif, karya terbatas dan istimewa.
            Pemasaran saat ini yang dilakukan adalah
            secara online melalui website inen.signature.com
            dan berbagai sosial media dan marketplace.
            Selain itu penjualan offline juga dilakukan
            dengang mengikuti pameran-pameran yang
            ada, maupun yang diselenggarakan oleh INEN
            Signature.  Majulah karya anak bangsa,
            majulah Indonesia.


                                                        9]]></page><page Index="18"><![CDATA[PRODUK
            KIARA SET
            1.  Outer : Material ; natural linen, dyes :
               tingi, kiara payung
            2.  Pants : material viscose 30s, dyes :
               Tannin oakgalls, eucalyptus
            Kiara Outer Rp 775.000,-
            Pants 425.000,-
            Ukuran All size



            JARAK KEPYAR SET
            Jarak kepyar set ini terdiri dari :
            1.  Top : material Viscose 30s, Dyes : tingi,
               daun mede
            2.  Pants : material Viscose 30s, Dyes :
               tingi, jarak wulung
            3.  Obi : material natural linen, Dyes: tingi
            4.  Outer : material viscose 60s, Dyes :
               tegeran, jarak wulung
            Top : Rp 375.000,-
            Pants : Rp 475.000,-

            Obi : Rp 275.000,-
            Outer : Rp 575.000,-
            Ukuran All Size




















                                                        10]]></page><page Index="19"><![CDATA[DAUN PISANG SET
                                                          Daun pisang set ini terdiri dari :
                                                          1.  Top : material Viscose 60s, Dyes : secang,
                                                            Kiara payung
                                                          2.  Pants : material natural linen , Dyes : tingi
                                                          3.  Outer : material natural linen, Dyes : Tingi,
                                                            daun pisang
                                                          1. Top : Rp 375.000,-

                                                          2. Pants : Rp 475.000,-
                                                          3. Outer  : Rp. 675.000,-
                                                          Ukuran All Size



                                                          CHINADOLL SET
                                                          Chinadoll set ini terdiri dari :
                                                          1.  Blouse : material Viscose 30s, Dyes :
                                                            Manjakani, chinadoll
                                                          2.  Skirt : material natural linen, Dyes : tingi,
                                                            jarak wulung
                                                          3.  Obi : material natural linen, Dyes: tingi
                                                          4.  Vest : material viscose 30s, Dyes : tegeran,
                                                            ketapang kencana

                                                          1. Blouse : Rp 375.000,-
                                                          2. Skirt : Rp 575.000,-
                                                          3. Vest : Rp 475.000,-
                                                          3. Obi : Rp 275.000,-

                                                          Ukuran All Size














                                                        11]]></page><page Index="20"><![CDATA[Karya Heuleut Kanekes



















































                                                                          Kp. Kaduketug, Desa. Kanekes,
                                                                          Kec. Leuwidamar, Kab. Lebak

                                                                          085813227471
                                                                          elas16baduy@gmail.com

                                                                          tenun baduy heuleut
                                                                          @elasanita
                                                                          shopee: elasanita


                                                        12]]></page><page Index="21"><![CDATA[DEKSRIPSI USAHA

             Dulu hanya sebagai pengrajin tenun biasa     sampai 1250 lembar. ALhamdulillah sampai
             yang kemudian sering diajak untuk mengikuti   sekarang pun masih bekerja sama dengan
             pameran bersama Dinas Lebak dan mulai        pihak BI, dan saya sangat bersyukur sekali.
             dari situlah banyak masyakarat yang          Keunggulan produk yang kami miliki adalah
             mengenal serta menyukai sehingga pesanan     produk yang kami hasilkan lebih rapiha dan
             yan diterima kami semakin meningkat dari     lembut dibandingkan yang lain. Sedangkan
             hari ke hari. Sampai pada akhirnya kami      pemasaran yang telah kami lakukan sudah
             bertemu dengan Ibu Reni Maharani dari BI     sampai keluar kota saat sebelum Covid-19
             yang memesan banyak orderan dan juga         dan untuk sekarang paling tidak disekitaran
             mengajak untuk mengikuti 2 pameran dan       daerah Jakarta, untuk ekspor belum kami
             semakin membuat produk kami di kenal oleh    lakukan karena masih ragu.
             banyak orang bahkan orderan kami pernah
























            PRODUK
 Kp. Kaduketug, Desa. Kanekes,
 Kec. Leuwidamar, Kab. Lebak  KAIN TENUN
            Kain tenun ini merupakan tenun yang menjadi tradisi
 085813227471  masyarakat Baduy dan dibuat langsung oleh wanita
            Baduy luar. Produk ini juga menjadi mata pencarian
 elas16baduy@gmail.com
            kami yang mana dalam sehari kami mampu
 tenun baduy heuleut  menghasilkan 2 bahan katun dengan ukuran 1*2
 @elasanita  Rp 1.300.000,-
 shopee: elasanita  250 gram


                                                        13]]></page><page Index="22"><![CDATA[Milioza








            DEKSRIPSI USAHA

            Penjualan Lomar baduy khas lebak
                 Kp. Suka Mulya RT. 001/005 Desa Mekar
                 Agung
                 083825401755
                 millioza.fashion@gmail.com
















































                                                        14]]></page><page Index="23"><![CDATA[Milioza


































                                                          PRODUK

                                                          LOMAR BADUY
                                                          Khas Batik Lebak
                                                          Rp 50.000,-

                                                          15 Gram



                                                          LOMAR BATIK LEBAK DAN TELEKUNG
                                                          Penjualan Lomar khas batik Lebak dan telekung
                                                          Rp 50.000,-

                                                          Lebar 9 Tinggi 15 Cm



                                                          TAS PRIA DAN WANITA
                                                          Tah Khas Batik Lebak
                                                          Rp 350.000,-

                                                          1 Kg

                                                        15]]></page><page Index="24"><![CDATA[PT. Batik Banten Mukarnas

































                 Jl. Bhayangkara depan SDN 04 Kubil,
                 Cipocok Jaya. Kota Serang - Banten
                 087774066650 - 081212846640
                 Kurniawanuke@gmail.com

                 @batikbanten_mukarnas
                 Batik Banten Mukarnas


            DEKSRIPSI USAHA
            Batik Banten Mukarnas berdiri pada tahun      dalam fenomena menarik. Ragam hias benda
            2003 yang didirikan oleh Alm. Uke Kurniawan    kuna itulah yang menjadikan inspirasi pada
            SE sebagai pelopor pertama kali adanya batik   berbagai artefak terwengkal direkonstruksi
            diprovinsi Banten. Batik Banten Mukarnas      para arkeolog, telah ditransformasi ke media
            merupakan batik yang pertama kali             kain katun dan sutra yang disebut “Batik
            dipatenkan. Berawal dari kearifan lokal yang   Banten” adalah sebuah rekonstruksi sejarah
            terbenam dalam-dalam ditengah puing-          pesonanya kain batik yang dapat bercerita
            puing reruntuhan Keraton Banten pada Abad     tentang budaya Banten bermakna intelektual.
            17. Kini muncul ragam hias artefak terwengkal   “These clothes tell stories”.


                                                        16]]></page><page Index="25"><![CDATA[PT. Batik Banten Mukarnas








































            PRODUK
            KAIN BATIK BANTEN MUKARNAS                   KAIN BATIK BANTEN MUKARNAS
            Kain berukuran Panjang : 2,30 m x Lebar : 1,15m.    Memiliki ukuran panjang 2,30 m x lebar 1,15 m.
            Bahan : Katun / Sutra.                       Bahan : Katun/sutra.
            Rp 270.000,- — Rp 2.000.000,-                Rp 270.000,- — Rp 2.000.000,-
            Panjang : 2,30 m lebar : 1,15 m              Panjang : 2,30 m x L : 1,15 m



            KAIN BATIK BANTEN MUKARNAS                   KAIN BATIK BANTEN MUKARNAS
            Memiliki ukuran panjang 2,30 meter, lebar 1,15 meter.   Memiliki ukuran panjang 2,30 m lebar 1,15 m.
            Bahan : Katun/Sutra.                         Bahan : Katun/Sutra.
            Rp 270.000,- — Rp 2.000.000,-                Rp 270.000,- — Rp 2.000.000,-
            Panjang : 2,30 m x Lebar : 1,15 m            Panjang : 2,30 m x L : 1,15 m





                                                        17]]></page><page Index="26"><![CDATA[Rhamala













































                                                          DEKSRIPSI USAHA
                 Rhamala Galery. Jl. Takari KM 05, RT/RW 001/001   Produsen Hijab Etnik Banten merupakan
                 Link. Majalawang Kecamatan Taktakan Desa
                 Umbul Tengah Kota Serang, Banten Kode Pos   karya yang memiliki nilai sejarah Banten
                 42162. https://maps.google.              yang religius.  Dengan warna tegas sesuai
                 089699487062                             dengan ciri khas masyarakat Banten
                                                          yang terkenal pemberani. Hijab etnik
                 rhamalahijab16@gmail.com
                                                          Banten premium limited edition, dengan
                 @rhamalahijabku                          motif kearifan lokal yang mempesona
                                                          menampilkan ciri khas Banten yang kaya
                 Rhamala Hijab Serang
                                                          akan sejarah dan budaya islam.
                 shopee.co.id/rhamalahijab



                                                        18]]></page><page Index="27"><![CDATA[PRODUK
            HIJAB ETNIK BANTEN
            Hijab Etnik Banten merupakan karya yang
            memiliki nilai sejarah Banten yang religius.

            Dengan warna tegas sesuai dengan ciri khas
            masyarakat Banten yang terkenal pemberani.

            Hijab motif ini cocok digunakan untuk acara
            formal dan semi formal dengan bahan pilihan
            yg flowy dan tidak menerawang menambah
            kuat karakter pribadi yang memakainya.

            Detil Hijab:
            Ukuran 115x115 cm
            Bahan voal ultrashiny

            Segera miliki koleksi hijab motif
            etnik Banten premium limited
            edition, dengan motif kearifan
            lokal yang mempesona
            menampilkan ciri khas Banten yang kaya akan
            sejarah dan budaya islam.
            Rp 250.000,-
            115 x 115 cm /250gr






















                                                        19]]></page><page Index="28"><![CDATA[HIJAB ETNIK SERI 2
                            Hijab Etnik Banten merupakan karya yang memiliki
                            nilai sejarah Banten yang religius.
                            Dengan warna tegas sesuai dengan ciri khas
                            masyarakat Banten yang terkenal pemberani.

                            Hijab motif ini cocok digunakan untuk acara formal
                            dan semi formal dengan bahan pilihan yg flowy
                            dan tidak menerawang menambah kuat karakter
                            pribadi yang memakainya.

                            Detil Hijab:
                            Ukuran 115x115 cm
                            Bahan voal ultrashiny

                            Segera miliki koleksi hijab motif etnik Banten
                            premium limited edition, dengan motif kearifan
                            lokal yang mempesona menampilkan ciri khas
                            Banten yang kaya akan sejarah dan budaya islam.
                            Rp 250.000,-

                            110 x 110 /250gr

                                                        20]]></page><page Index="29"><![CDATA[HIJAB ETNIK BANTEN SERI BADUY
                                                          Hijab etnik Banten dengan ikon baduy
                                                          Rp 250.000,-
                                                          110x 110 cm/250gr



                                                          HIJAB ETNIK SERI 3
                                                          Hijab Etnik Banten merupakan karya yang memiliki
                                                          nilai sejarah Banten yang religius.
                                                          Dengan warna tegas sesuai dengan ciri khas
                                                          masyarakat Banten yang terkenal pemberani.

                                                          Hijab motif ini cocok digunakan untuk acara formal
                                                          dan semi formal dengan bahan pilihan yg flowy
                                                          dan tidak menerawang menambah kuat karakter
                                                          pribadi yang memakainya.

                                                          Detil Hijab:
                                                          Ukuran 115x115 cm
                                                          Bahan voal ultrashiny

                                                          Segera miliki koleksi hijab motif etnik Banten
                                                          premium limited edition, dengan motif kearifan
                                                          lokal yang mempesona menampilkan ciri khas
                                                          Banten yang kaya akan sejarah dan budaya islam.
                                                          Rp 250.000,-

                                                          110x110 cm/250gr

                                                        21]]></page><page Index="30"><![CDATA[Shagira




            Fashion













                 Perumahan Siliwangi Regency blok F/9 -
                 Rangkasbitung Timur - Rangkasbitung - Lebak

                 081910770498
                 atidiantini8@gmail.com

                 @makebajutenunbaduy
                 makebajutenunbaduy
                 https://shp.ee/jrztu9z


            DEKSRIPSI USAHA
            Make Baju Tenun Baduy by Shagira Fashion.     Bahan Tenun Baduy Dinas Pariwisata Propinsi
            Usaha dimulai sejak tahun 2019. Shagira       Banten 3. 2021 Terbaik ke-3 Onboarding KKI
            Fashion sudah memiliki legalitas IUMK, NIB  dan   2021 Bank Indonesia  Produk sudah sampai
            HAKI tahun 2020 serta sertifikat Wirausaha    ke Negara : 1. Rusia 2. New York 3. Singapore 4.
            dari BNSP 2021. Shagira Fashion berkedudukan   Belgia 5. Bulgaria  Shagira Fashion aktif dalam
            di Rangkasbitung, Kabupaten Lebak, Banten.    mengikuti kegiatan Fashion, seperti: 1. 2020 -
            Shagira Fashion didirikan oleh 3 orang        Fashion Show BI Banten  2. 2021 - Lebak Fashion
            bersaudara yaitu  - Elly Kusuma (Designer) -   Week - Fashion Show BI Banten - Fashion
            Rinna Melya (Admin) - Ati Diantini (Marketing)    Show PBA UMKM Alumni Unpad - Bandung  3.
            Shagira Fashion memperkenalkan Tenun          2022 - JFT SCBD Jakarta - Fashion Show BI
            Baduy melalui Fesyen secara lebih luas lagi,   Banten - FeSyar BI Banten - Serang - Fashion
            dengan mengusung tema Sustainable Ethnic      Show Abang None Jakarta Selatan - Fashion
            Fashion.  Prestasi Shagira Fashion 1. 2019    Show Abang None DKI Jakarta - Fashion Show
            Juara Pertama Design Pakaian dari Bahan       Tunggal Kementrian ATR/BPN   4. 2023 - JW
            Tenun Baduy Dekranasda Lebak Banten 2.        Marriot Fashion Week.
            2020 Juara Pertama Design Pakaian dari

                                                        22]]></page><page Index="31"><![CDATA[PRODUK

            OUTER TENUN BADUY PANJANG                    OUTER TENUN BADUY
            Full Tenun Baduy, Lapis Trikot, Sustainable Fashion   Full Tenun Baduy, Lapis Trikot, Sustainable Fashion
            Etnik. Keunggulan produk: ethnic, exclusive,   Etnik. Keunggulan produk: ethnic, exclusive,
            fashionable, limited edition, comfortable & luxurious.  fashionable, limited edition, comfortable & luxurious.
            Rp 2.450.000,-                               Rp 2.450.000,-

            25x35x8 cm                                   25x35x8 cm



            OUTER TENUN BADUY                            OUTER TENUN BADUY PENDEK
            Full Tenun Baduy, Lapis Trikot, Sustainable Fashion   Full Tenun Baduy, Lapis Trikot, Sustainable Fashion
            Etnik. Keunggulan produK: Ethnic, Exclusive,   Etnik. Keunggulan produk: ethnic, exclusive,
            Fashionable, Limited Edition, Comfortable & Luxurious  fashionable, limited edition, comfortable & luxurious.
            Rp 1.950.000,-                               Rp 1.850.000,--

            25x35x8 cm                                   25x35x8 cm



                                                        23]]></page><page Index="32"><![CDATA[]]></page><page Index="33"><![CDATA[Craft]]></page><page Index="34"><![CDATA[Bambu Anda





























            DEKSRIPSI USAHA

            Kriya Bambu merupakan kearifan lokal          teknik menganyam bambu kearah fashion.
            masyarakat Indonesia termasuk di              Saat ini produk yang telah dipasarkan yaitu
            Pandeglang Banten, meskipun produk            Tas fashion, tray, hamper/rantang, rak bumbu,
            kerajinan yang dibuat terbatas pada           cup lampu, songkok bambu dan lainnya
            peralatan dapur yang sederhana sehingga       meskipun dalam jumlah yang terbatas
            hanya mampu dipasarkan ditingkat desa         dikarenakan minimnya teknologi untuk
            ataupun wilayah sekitar. Pada tahun 2021      meningkatkan kuantitas dan kualitas produk
            sekelompok anak muda di kecamatan             serta akses pasar yang lebih luas. Kini produk
            Jiput Kabupaten Pandeglang provinsi           BambuAnda telah dipasarkan baik secara
            Banten mulai bekerja sama dengan para         offline dan online, telah terbangun kemitraan
            pengrajin anyaman bambu membentuk             dengan PT Sarinah, Bank Indonesia Wilayah
            Komunitas BambuAnda yang bertujuan untuk      Banten dan lainnya. Selain sisi peningkatan
            mempersatukan dan memasarkan produknya        produk kini komunitas BambuAnda juga
            meskipun kualitas dan kuantitasnya masih      memiliki program berupa wisata edukasi yang
            belum dapat bersaing dipasaran.  Pada         menawarkan experience kepada pengunjung
            2020 berkat kerjasama antara pemerintah       untuk berkeliling dihutan bambu dan
            kabupaten Pandeglang dengan NSLIC melalui     mempelajari sisi ekologi dan biologi tanaman
            program Responsive Innovation Fund para       bambu serta belajar menganyam bambu
            pengrajin dilatih agar memiliki peningkatan   bersama warga desa sebagai bagian dari
            kemampuan menganyam, design, motif dan        atraksi desa wisata Banyuresmi.

                                                        26]]></page><page Index="35"><![CDATA[Bambu Anda      Oji Fahruroji



                 087709886060
                 ojifahruroji45@gmail.com

                 @Bambuanda
                 Bambuanda
































            PRODUK
            KERANJANG AIR MINERAL                        BAKUL
            Keranjang Air Mineral go green               Tempat menghidangkan nasi unik dari bambu
            Rp 100.000,-                                 Rp 100.000,-
            20x30x15/200 gram                            25x25x30




            LAMPION                                      TRAY BULAT
            Lampion bambu gantung untuk menghiasi lampu   Tray untuk menyajikan makanan dan minuman
            tempat
                                                         Rp 85.000,-
            Rp 50.000,-                                  30x30x5/250 gram

            25x25x25/200gram

                                                        27]]></page><page Index="36"><![CDATA[Diftria Art Crafting








                                                                   Jl. Kihajar Dewantoro No.78, RT.003/RW.01.
                                                                   Kel. Gondrong, Kec. Cipondoh, Tangerang, 15146

                                                                   08960977661
                                                                   enny.wahyu77@gmail.co
                                                                   diftria_art_crafting

                                                                   Enny Wahyu
                                                                   shopee: diftcraft























            DEKSRIPSI USAHA

            Diftria Art Crafting berdiri tahun 2015 yang   batu alam, mutiara, kain tenun  dan juga
            diawali dari sebuah hobby terhadap            aneka bahan lainnya yang dibutuhkan sesuai
            pembuatan kerajinan tangan yg dilakukan       design yang kami keluarkan.  Dalam beberapa
            saat mengisi waktu luang. Seiring dengan      kesempatan kami juga hanya membuat
            perkembangn pekerjaan dan juga peluang        beberapa produk secara terbatas dan
            usaha yg baik, maka dimulailah sebuah usaha   exclusive.  Pasar penjualan kami mencakup
            yg memproduksi aksesoris fashion  berupa      online seperti social media, e-commerce dan
            kalung, gelang, anting, bross dan aksesoris   juga melalui offline seperti pameran-pameran
            fashion  dan lainnya. Produk aksesoris kami   dan sebagainya.
            mengunakan bahan2 yang berkualitas seperti


                                                        28]]></page><page Index="37"><![CDATA[PRODUK
            GRANTHA
            Grantha adalah sebuah produk dari
            Diftria Art Crafting yang terdiri dari
            kalung bross, Gelang dan Anting.
            Bross nya berbentuk simpul pita yang
            mengikat yang melambangkan sebuah
            ikatan kepada pemakainya dalam
            menampilkan karakter yang kuat.
            Dilengkapi pula dengan untaian mutiara
            air tawar yang menjuntai dibagian
            sisi bawah bross membuatnya elegan
            untuk dilihat. Balutan warna emas akan
            senantiasa membuatnya selalu terlihat
            menyolok ketika dikenakan. Kemudian
            kalungnya sendiri terbuat dari kain
            tenun baduy yang berwarna gelap
            sehingga membuatnya sangat kontras
            ketika dipandang. Pemilihan kain tenun
            baduy dilakukan sebagai bagian dari
            memberdayakan potensi hasil kerajinan
            daerah yang tak kalah bagusnya dan
            bisa dipadankan dengan bross untuk
            menambah karakter yang kuat.

            Untuk gelangnya merupakan Gelang
            mutiara mutiara air tawar dengan
            diameter 10mm yang memiliki lingkar
            tangan 18 cm. Untuk antingnya dibuat
            senada dengan kalungnya yaitu kain
            tenun baduy yang dihiasi oleh anting-
            anting metal yang dibalut dengan
            finishing warna emas.
            Rp. 1.100.000,-
            Bross : Panjang 8.5 cm x Lebar 8,5 cm
            / Kalung : Panjang 40 cm / Gelang :
            Lingkaran tangan 18 cm  /  Anting :
            Panjang : 7cm x Lebar : 4cm / Total berat
            keseluruhan : 200 Gram






                                                        29]]></page><page Index="38"><![CDATA[NAWASENA                                 LAVANI
            Nawasena berarti Masa Depan Yang Cerah.   Kalung bross yang terbuat dari logam dengan finishing
            Sebuah bross dengan profil pintu aceh    warna emas dan dihiasi mutiara air tawar yang
            yang melambangkan sebuah gerbang.        menjuntai di bagian sisi bawahnya. Kalungnya terbuat
            Terdiri dari Bross dengan motif pintu aceh   dari untaian mutiara air tawar yang dipadukan dengan
            dengan dimensi 5cm x 5cm yang diberikan   mutiara barok dan aksesoris lainnya yang menambah
            juntaian mutiara air tawar di sisi bawahnya.   kesan kemewahan ketika dipakai. Brossnya bisa dilepas
            Finishing emas pada bros dan rantai      dari kalungnya dan dikenakan secara terpisah ketika
            membuatnya tampil memukau dan mewah      dibutuhkan membuatnya cukup praktis ketika ingin
            bagi penggunanya.                        memakainya tanpa kalung.
            Rp. 250.000,-                            Rp. 850.000,-

            Dimensi Bross Utama (termasuk juntaian   Bross : Panjang 8.5 cm x Lebar 8,5 cm / Kalung : Panjang 40
            mutiara) Panjang 11cm x Lebar 10cm /     cm / Gelang : Lingkaran tangan 18 cm  /  Anting : Panjang :
            Berat : 150 Gr                           7cm x Lebar : 4cm / Total berat keseluruhan : 200 Gram



                                                        30]]></page><page Index="39"><![CDATA[LAVANI
                                                          Kalung bross yang terbuat dari logam dengan
                                                          finishing warna emas dan dihiasi mutiara air tawar
                                                          yang menjuntai di bagian sisi bawahnya. Kalungnya
                                                          terbuat dari untaian mutiara air tawar yang
                                                          dipadukan dengan mutiara barok dan aksesoris
                                                          lainnya yang menambah kesan kemewahan
                                                          ketika dipakai. Brossnya bisa dilepas dari
                                                          kalungnya dan dikenakan secara terpisah ketika
                                                          dibutuhkan membuatnya cukup praktis ketika ingin
                                                          memakainya tanpa kalung.
                                                          Rp. 850.000,-

                                                          Bross : Panjang 8.5 cm x Lebar 8,5 cm / Kalung :
                                                          Panjang 40 cm / Gelang : Lingkaran tangan 18 cm
                                                          /  Anting : Panjang : 7cm x Lebar : 4cm / Total berat
                                                          keseluruhan : 200 Gram

                                                        31]]></page><page Index="40"><![CDATA[Dwi Lim Craft






















                                                              Perum. Arcadia Daanmogot Blok D4 No 27,
                                                              Jl. Arcadia Daanmogot Batuceper Kota Kota
                                                              081310193746
                                                              dwilimp@gmail.com

                                                              dwilim_craft
                                                              Dwi Lim Craft

                                                              shopee.co.id/dwilim


                                                         DEKSRIPSI USAHA
                                                         Dwi Lim Craft berdiri Tahun 2018 berawal Dari
                                                         keisengan Dan hobby Karena sudah tidak
                                                         bekerja LAGi. Tanpa sengaja masuk sebagai
                                                         UMKM. Kami bergerak dibidang kerajinan
                                                         tangan yaitu rajutan Dan prodak unggulan
                                                         kami saat ini adalah sepatu rajut, boneka
                                                         rajut, tas rajut Dan baju rajut. Keunggulan
                                                         prodak kamu selain unik tapi juga semakin
                                                         MENGIKUTI perkembangan jaman sehingga
                                                         bisa digunakan oleh orang MUDA saat ini.
                                                         Pemasaran yang kami lakukan secara ofline
                                                         melalui Bazar, pameran Dan outlet yang ada
                                                         di GALERI juga pemasaran melalui online yaitu
                                                         shopee Dan instagram

                                                        32]]></page><page Index="41"><![CDATA[Dwi Lim Craft






















 Perum. Arcadia Daanmogot Blok D4 No 27,
 Jl. Arcadia Daanmogot Batuceper Kota Kota
 081310193746
 dwilimp@gmail.com

 dwilim_craft
            PRODUK
 Dwi Lim Craft
            SEPATU RAJUT ANKEL BOOTS                     BAJU RAJUT
 shopee.co.id/dwilim
            Sepatu rajut Ankel Boots dengan model yang   Baju rajut dengan model kekinian menggunakan
            kekinian dibuat menggunakan sol karet berkualitas   benang katun yg lembut, cocok digunakan untuk
            yg tidak licin Dan menggunakan benang polyester   kaum muda.
            kualitas terbaik sehingga lembut digunakan, tidak
                                                         Rp 200.000,- — Rp 700.000,-
            menyebabkan kaki lecet walau tidak menggunakan
            kaos kaki.                                   25*25*10/ all size/ 300gram

            Rp 450.000,- — Rp 900.000,-
            35*30*10/36 - 46 / 200-450 gram
                                                         ANEKA GANTUNGAN KUNCI
                                                         Aneka gantungan kunci dengan berbagai model Dan
                                                         karakter Bintang. Cocok untuk berbagai gift acara dll
            BONEKA RAJUT BADAK CULA 1
                                                         Rp 25.000,- — Rp 195.000,-
            Boneka rajut Badak Cula 1 yang merupakan icon
            provinsi Banten dibuat menggunakan benang soft   10*7*7/S,M,L/ 30 - 150 gram
            katun yang lembut Dan berisi dakron kualitas terbaik
            yang tidak menyebabkan alergi pada bayi dan
            anak-anak.

            Rp 115.000,- — Rp 350.000,-
            30*17*15/S,M,L/ 100-300 gram

                                                        33]]></page><page Index="42"><![CDATA[Golok Langit

























                                                              Kp. Cijeruk sawah RT 12 03 desa
                                                              Sindangsari kec PETIR kab serang Banten
                                                              083822326106

                                                              muhammadharis050031999@gmail.com
                                                              Golok Langit

                                                              perusahaan langit / golok langit



                                                          DEKSRIPSI USAHA

                                                          Golok langit adalah senjata tajam khas
                                                          tradisional Banten  yang terbuat dari
                                                          bahan baku pilihan seperti tanduk kerbau,
                                                          besi, dan kayu. golok langit berdiri pada
                                                          tanggal 05 Maret 2016 , sejarah golok langit
                                                          sendiri di ambil dari kata Langit yaitu lebih
                                                          mengedepankan keberkahan dan harapan
                                                          nya besar nya bisa tercapai setinggi langit ,
                                                          keunggulan dari golok langit sendiri yaitu bilah
                                                          nya yg mengkilap dan terbuat dari bahan
                                                          baku tanduk kerbau, pemasaran saat ini yaitu
                                                          dengan pemanpaatan E_COMERRCE : shopee ,
                                                          lazada , Tokopedia dll.

                                                        34]]></page><page Index="43"><![CDATA[PRODUK

            GOLOK SEMBELIH                               GOLOK GARUDA
            Gagang kayu mahoni, Sarung kayu kecapi, Bilah baja   Gagang tanduk kerbau hitam, Sarung tanduk kerbau
            per mobil, Panjang bilah 30 cm, Tebal bilah 4 mm,   hitam, Bilah sulangkar, Panjang bilah 50 cm, Tebal
            Lebar bilah 3.5 cm.                          bilah 5 mm, Lebar bilah 3.5 cm.
            Rp 150.000,-                                 Rp 25.000.000,-

            Panjang total 45 cm, berat 400 gram          Panjang total 70 cm



            GOLOK KOPAK RAWING                           PISAU
            Gagang kayu ingas , Sarung kayu ingas, Bilah baja   Gagang kayu cengkeh, Sarung kulit, Bilah baja per
            per mobil, Panjang bilah 30 cm, Tebal bilah 5 mm,   mobil, Panjang bilah 15 cm, Tebal bilah 3 mm, Lebar
            Lebar bilah 4 cm.                            bilah 2 cm.
            Rp 500.000,-                                 Rp 120.000,-

            Panjang total 45 cm, berat 600 gram          Panjang total 25 cm

                                                        35]]></page><page Index="44"><![CDATA[Ita Stone Art & Crafts










































            DEKSRIPSI USAHA
            Usaha yg diawali dari hoby akan
            kerajinan tangan dr bahan batu mulia
            yg terus dikembangkan mengikuti jaman
            dan estetika perhiasan batu permata.

                 PCI. Halmahera E23A no.22 cilegon

                 081390880088
                 Kaniaita013@gmail.com

                 Itastoneart24
                 Ita stone art
                 Tokped RKB mandiri , calocal 1export


                                                        36]]></page><page Index="45"><![CDATA[Ita Stone Art & Crafts










































            PRODUK

            GELANG DRUZY LEATHER                         PIGURA BATU
            Gelang yg terbuat dr bahan batu druzy quartz   Kreasi hiasan meja berupa tatanan batu mulia
            kombinasi dengan kulit sapi.                 dikemas dalam bentuk frame.
            Rp 250.000,-                                 Rp 1.000.000,-
            Lingkar tgn 18cm berat 250g                  Size 25x25x7cm, berat 1,3kg



            DESK CLOCK                                   GELANG DRUZY LEATHER SMALL
            Jam meja dari bahan batu.                    Perhiasan gelang dengan berbahan batu druzy
                                                         quartz kombinasi dengan kulit sapi.
            Rp 350.000,-
            Diameter 13cm, tebal 3,5cm, berat 350gr      Rp 150.000,-
                                                         Lingkar tangan 18cm, lebar 3cm berat 150gr

                                                        37]]></page><page Index="46"><![CDATA[Kaywood














































            DEKSRIPSI USAHA

            Maraknya industri kreatif dan kesadaran       memfokuskan diri pada pembuatan kerajinan
            masyarakat akan local brand, telah            kayu berbahan dasar kayu dan limbah kayu.
            memberikan dampak positif pada                Saat ini kami telah melakukan pemasaran baik
            perekonomian di Indonesia. Oleh karenanya     secara online maupun offline, di dalam negeri
            Kami melihat terdapat sebuah peluang          dan mulai mengikuti pameran pameran di
            untuk menciptakan sebuah desain yang          luar negeri. Kekuatan kami adalah kolaborasi
            dapat memberikan solusi pada desain jam       dengan sesama pelaku usaha, artisan, fashion
            tangan yang sudah ada dipasaran dengan        designer yang memiliki semangat yang sama
            menerapkan nilai budaya, kearifan lokal dan   untuk memperkenalkan budaya dan kearifan
            prinsip sustainable. Kaywood merupakan        lokal Indonesia melalui karya kami.
            brand jam kayu pertama di Banten. Kami
                                                        38]]></page><page Index="47"><![CDATA[Kaywood        Jalan Talaga Ciekek Babakan Karaton


                Rt. 02/12 No. 57, Kel. Karaton, Kec. Majasari,
                Pandeglang Regency, Banten Province 42211
                081221820168

                kaywoodwatch@gmail.com
                kaywood_official
                kaywoodwork

                shopee.co.id/kaywoodwatch









                                                          PRODUK

                                                          KINNAS SONO TENUN BADUY
                                                          New Arrival dari Kaywood kali ini adalah Kinnas
                                                          Series, Kinnas berasal dari bahasa Jawa, yang
                                                          berarti Kekasih hati, Desain kinnas berbentuk kotak
                                                          geometris, dengan variasi curvi di ujung ujungnya,
                                                          Spesifikasi : kayu Sonokeling.
                                                          Strap : strap yang terbuat dari Tenun baduy
                                                          yang dibuat para ambu suku baduy, motif  yang
                                                          digunakan adalah motif adu mancung dan motif
                                                          suat songket, dengan warna warni dial yang sangat
                                                          menarik.
                                                          Case diameter: 50x40x14mm, Face diameter: 30 mm,
                                                          Bandwidth: 22 mm, Band Length: 24 mm, Thickness:
                                                          15mm, Clasp:Stainless steel, Movement: Japan
                                                          movement, Face: Mineral glass, Water resistant 3
                                                          atm.
                                                          Kinnas series dilengkapi dengan box kayu yang
                                                          terbuat dari limbah kayu palet.


                                                          Rp 500.000,-
                                                          Case diameter: 50x40x14mm, Face diameter: 30 mm,
                                                          Bandwidth: 22 mm, Band Length: 24 mm, Thickness:
                                                          15mm, Clasp:Stainless steel, Movement: Japan
                                                          movement, Face: Mineral glass, Water resistant 3
                                                          atm/200gram.

                                                        39]]></page><page Index="48"><![CDATA[BALIN SONO
            Balin Series merupakan persembahan untuk para
            perempuan cantik di seluruh dunia. Dengan desain
            yang simple namun elegan akan menambah out
            fit keseharianmu lebih percaya diri. Penggunaan
            Produk: Sangat cocok untuk digunakan dalam
            keseharian untuk melengkapi penampilan anda.
            Spesifikasi : Material : Kayu Sonokeling/rosewood,

            Rp 700.000,-

            Diameter Case : 3,6 cm, Diameter Face: 2,7 cm,
            Bandwidth: 2 cm, Wrist. : 18 cm, Thickness : 1 cm,
            Movement: Japan movement , Face: Mineral glass,
            Water resistant 3 atm/200gram.













































                                                       40]]></page><page Index="49"><![CDATA[KAIBON JATI
                                                          Kekaguman kami akan beberapa situs bersejarah
                                                          di Banten lama telah menginspirasi kami pada
                                                          series kali ini.Penelusuran kami pada jejak jejak
                                                          sejarah kejayaan Banten, tidak akan cukup
                                                          bilapun kami “captured” pada karya kecil kami.
                                                          Penamaan Kaibon Series merupakan inspirasi dari
                                                          “Keraton Kaibon”, yang terletak di Kampung Kroya,
                                                          Kasunyatan, Kecamatan Kasemen. Demikian juga
                                                          dengan profil Kaibon series yang berbentuk segi
                                                          delapan, seperti halnya jumlah segi pada menara
                                                          mesjid Banten dan Mercusuar Banten. Bentuk segi
                                                          delapan merupakan simbol pembagian waktu
                                                          dalam kehidupan manusia. Dalam 24 jam sehari
                                                          sebetulnya terbagi kedalam 3 bagian, yaitu untuk
                                                          beribadah, bekerja dan beristirahat. Filosofis sarat
                                                          makna ini, mengingatkan kita untuk menggunakan
                                                          waktu yang diberikan dengan sebaik baiknya.
                                                          Tersedia tiga pilihan yaitu; kayu jati, kayu sonokeling
                                                          dan kayu maple. Penggunaan Produk : Sangat
                                                          cocok untuk digunakan dalam  keseharian untuk
                                                          melengkapi penampilan anda.

                                                          Rp 700.000,-

                                                          Diameter Case : 4,1 x 5,2 cm Diameter Face




























                                                        41]]></page><page Index="50"><![CDATA[Keke Craft






















































            DEKSRIPSI USAHA
            Keke Craft adalah usaha di bidang kerajinan   turut menjaga kelestarian alam Dengan
            yang berbahan dasar bahan ramah               Mengedepankan Keterampilan berbasis
            lingkungan, Tas bahan rumput pandan yang      Kewirausahaan yang menghasilkan Produk,
            di anyam ini merupakan produk yang ramah      Pemberdayaan Masyarakat, Mengembangkan
            lingkungan, Dengan menggunakannya             Ekonomi Lokal dan Melestarikan Tradisi Budaya
            bukan hanya tampil modis, tapi anda juga      Kearifan lokal Indonesia.

                                                        42]]></page><page Index="51"><![CDATA[Keke Craft










                 taman walet blok sf 9 no 5 rt 03/09
                 kel sindangsari kec pasar kemis
                 kab tangerang banten 15560
                 081386058147

                 kekecraft64@gmail.com
                 kekecraft_

                 kekecrafts
                 https://bit.ly/blibli_umkmkekecraft



            PRODUK
            AGNETA BAG TBP 022                           BRITT BAG TBP 024
            Tote bag wanita agneta ini terbuat dari bahan   Tas tabung model baru kece banget dan bahan
            anyaman pandan, Ini adalah tas jinjing anyaman   anyaman pandan wajib banget kamu miliki ya, tas
            berukuran sedang dengan pegangan kecil. Bagian   ini menggunakan bahan anyaman pandan, terdapat
            dalam dilapisi dengan kain untuk menjaga barang   tali jinjing dengan bahan tenun asli nusantara.
            supaya lebih aman, Bagian luar tas di kombinasi
            dengan list tenun nusantara Indonesia        Rp 210.000,-
                                                         T 20CM,  DIAMETER 18CM, BERAT 250 GR
            Rp 125.000,-
            P 20CM L 15 CM T 20CM, BERAT 250GR
                                                         ARIANA BAG TBP 013
                                                         Ariana bag adalah tote bag dengan design
            BRISTA BAG TBP 023                           setengah lingkaran, tas ini sangat kece dan trendi
            Tote bag brista ini terbuat dari bahan anyaman   untuk keseharian kamu di saat jalan jalan bersama
            pandan, Ini adalah tas bahu anyaman berukuran   temanmu, tas ini terbuat dari bahan anyaman
            besar dengan pegangan lebih panjang. Bagian   pandan, terdapat kain puring dan tali serut di
            dalam dilapisi dengan kain dan tali serut untuk   dalamnya, untuk menjaga supaya barang lebih
            menjaga barang supaya lebih aman, Bagian luar tas   aman.
            di kombinasi dengan list printing/dtf (bisa request
            tulisan dan gambar sesuai pesanan)           Rp 145.000,-
                                                         P ATAS 31CM, T 17 CM, L 6CM, BERAT 200 GR
            Rp 195.000,-
            P 35CM L 15 CM T 27CM BEART 400 GR

                                                        43]]></page><page Index="52"><![CDATA[Kertabumi                                           Gg Beben  pondok kacang barat


                                                                kecamatan pondok aren tangerang selatan
            Recycling                                           08128982637

                                                                admin@kertabumi.org
                                                                Kertabumi Recycling Center
            Center                                              Kertabumi Recycling Center


                                                                Kertabumi




















































                                                       44]]></page><page Index="53"><![CDATA[DEKSRIPSI USAHA
                                                           Kertabumi merupakan waste management
                                                           start up yg berdiri tahun 2017 , keunggulan
                                                           kami adalah menggunakan teknologi yang
                                                           tersedia untuk mendaur ulang sampah
                                                           menjadi produk yg bernilai ekonomis, dan
                                                           produk tersebut kami pasarkan melalui
                                                           pameran, bazar dan market place.
























            PRODUK
            TOTE BAG DAUR ULANG PLASTIK                  TEMPAT KARTU NAMA DAUR ULANG
            Pouch Bag terbuat dari plastik kresek dengan   Tempat kartu nama dibuat dari kresek dan di
            metode heat press sehingga menjadi tekstur   tambahkan sisa tikar.
            kulit jeruk.
                                                         Rp 60.000,-
            Rp 150.000,-                                 Panjang 10 cm Tinggi 7 cm
            Tote bag daur ulang P 33 T 36 L 9


                                                         PLAKAT DAUR ULANG PLASTIK
            POUCH BAG DAUR ULANG PLASTIK                 Plakat terbuat dari cacahab plastik yang dilelehkan
            Pouch bag terbuat dari plastik kresek dan sisa   kemudian dibentuk menjadi plakat.
            anyaman tikar.
                                                         Rp 350.000,-
            Rp 60.000,-                                  Panjang 11 cm lebar 7cm tinggi 17cm berat 250gr
            Panjang 22 cm Tinggi 12 cm


                                                        45]]></page><page Index="54"><![CDATA[Kub Sakinah





            Pandan’s Craft




            Banten


































                 Kp. Salinggara rt/rw 01/03 Desa Kadulimus   DEKSRIPSI USAHA
                 Kecamatan Banjar Kabupaten Pandeglang
                 provinsi Banten                           Kami UKM yg bergerak di bidang kriya
                                                           anyaman pandan yg berdiri semenjak
                 081317065660
                                                           tahun 2007 kami memiliki keunggulan
                 pandanscraftbanten@gmail.com              produk meliputi bisa custom order
                 @pandans_craft_banten                     dan juga model kekinian tanpa harus
                                                           menghilangkan nilai kearifan lokal
                 Pandan’s craft banten
                                                           adapun pemasaran yg telah kami
                 tokopedia.link/4vXOrG2oDzb                jalankan selain offline dan juga online
                                                           serta beberapa galeri toko atau hotel
                                                           yg sifat nya konsinyasi.


                                                       46]]></page><page Index="55"><![CDATA[PRODUK

            TAS RANSEL PRIA ANYAMAN PANDAN               TAS GOODYBAG ANYAMAN PANDAN
            Tas berbentuk ransel untuk pria dengan bahan baku   Tas bentuk GOODYBAG berbahan baku full anyaman
            full anyaman pandan motif cocok untuk tempat   pandan kombinasi motif dan natural cocok untuk
            laptop desain kekinian dan limited edition.   tempat souvenir atau oleh oleh.
            Rp 200.000,-                                 Rp 90.000,-

            P:35 cm L: 14 cm T:45 cm berat : 1.5 kg      P: 35 cm L: 12 cm T : 30 cm berat : 1.5 kg



            TAS RANSEL CEWE ANYAMAN PANDAN               TAS WEBE ANYAMAN PANDAN
            Tas bentuk ransel untuk wanita dengan bahan baku   Tas wanita berbahan baku anyaman pandan
            anyaman pandan motif serta natural bentuk kekinian   motif kombinasi kain tenun serta model kekinian
            dan limited edition.                         limited edition.
            Rp 150.000,-                                 Rp 160.000,-

            P: 25 cm L: 10 cm T: 30 cm berat : 1 kg      P: 36 cm L : 11 cm T : 24 cm berat : 1 kg

                                                        47]]></page><page Index="56"><![CDATA[La Tazha






















































            DEKSRIPSI USAHA                                             Jl. Buyut Arman no.46 RT.001/RW.001
                                                                        Citangkil Cilegon
            La Tazha berdiri tahun 2012,
                                                                        081288616000
            usaha yang bergerak di
            bidang produksi produk                                      latazha54@gmail.com
            bedding set,  gordyn, taplak                                @latazhahomedecor
            meja, aneka sarung bantal
                                                                        PADI UMKM
            dan furniture multiplex hpl.

                                                        48]]></page><page Index="57"><![CDATA[PRODUK
            TAPLAK MEJA TENUN BADUY                      CUSHION COVER SET TENUN BADUY
            Taplak meja Tenun Baduy kombinasi linen rami dan   Sarung Bantal Sofa Tenun Baduy Set.
            asesoris renda.                              Terdiri dari sarung bantal sofa dan taplak meja
                                                         Dikombinasikan dengan kain polos linen dan
            Rp 280.000,-                                 dipadukan dengan kain tenun baduy dengan
            Size 35 x 150/650 gr                         warna dan motif menarik. Sebagai penutup bantal
                                                         digunakan di ruang tunggu perusahaan atau
                                                         diruang tamu rumah.
                                                         Rp 600.000,-
            WALL HANGING TENUN BADUY
            Hiasan Dinding Tenun Baduy, menggunakan
                                                         1.300gr/ sarung bantal 35 x 50 / taplak meja 35 x 150
            bahan kain Baduy yg dijahit menjadi bentuk
            hiasan dinding etnik. Bisa ditempatkan sebagai
            hiasan dinding diatas tempat tidur hotel ataupun
            di ruangan.                                  BANTAL PANDAN
                                                         Terbuat dari anyaman daun pandan yg sudah
            Rp 850.000,-                                 dikeringkan, dan dijahit menjadi bantal hias etnik.
            850 gr                                       Cocok digunakan di ruangan bernuansa
                                                         kayu modern.
                                                         Rp 235.000,-

                                                         Size  35 x 50

                                                       49]]></page><page Index="58"><![CDATA[Oh My Craft!






                                                                  Jalan Inpres 19 no 67 RT 002 RW 009
                                                                  Kel. Larangan Selatan Kec. Larangan
                                                                  Kota Tangerang 15155

                                                                  085966361472
                                                                  ohmycraft.id@gmail.com

                                                                  ohmycraft.id
                                                                  Oh My Craft!
                                                                  tokopedia.link/ohmycraft-id




                                                              DEKSRIPSI USAHA
                                                              Oh My Craft! adalah UMKM yang berdiri
                                                              sejak tahun 2018 dan  bergerak di industri
                                                              kriya/ fashion dengan produk-produk
                                                              antara lain tas, dompet dan topi. Kami
                                                              fokus menggunakan wastra nusantara
                                                              sebagai bagian dari usaha kami untuk
                                                              melestarikan kain-kain tradisional
                                                              Indonesia yang kami padukan dengan
                                                              dengan kulit, goni, kanvas dan bahan
                                                              lainnya  Salah satu misi Oh My Craft!
                                                              adalah ikut menjaga lingkungan dengan
                                                              menerapkan less waste management,
                                                              yaitu mengolah limbah kain dan kulit
                                                              dari sisa produksi untuk dijadikan produk
                                                              yang artistik dan bernilai jual  Sampai
                                                              saat ini kami melakukan pemasaran
                                                              secara online melalui Instagram,
                                                              Tokopedia, PaDi UMKM, PLN Marketplace
                                                              dan juga whatsapp bisnis. Selain itu
                                                              kami juga aktif mengikuti kegiatan
                                                              bazaar maupun pameran agar lebih
                                                              mendekatkan diri kepada customer.

                                                       50]]></page><page Index="59"><![CDATA[PRODUK
            NAMI BAG                                     RIANTI CLUTCH
            Tas unik dengan aksen kerut dan magnet sebagai   Dompet cantik terbuat dari genuine leather
            penutup, terbuat dari kain nylon dan tenun bulu.   dengan handle yang bisa dijinjing atau selipkan
                                                         dipergelangan tangan.
            Material : nylon + tenun bulu.
            Penutup : karet + magnet.                    Material : kulit sapi.
            Handle : jinjing dan selempang adjustable.
            1 kantong resleting depan, 1 kantong resleting & 2   Rp 450.000,-
            kantong terbuka didalam.                     Ukuran : T15cm, P22cm, L4cm, berat ±200gr
            Rp 375.000,-
            Size : T21 P 27 L12 cm. Berat ±200 gram
                                                         NAME TAG HOLDER MODEL
                                                         LIPAT (KULIT ASLI) +
                                                         LANYARD TENUN
            MAUREEN CLUTCH                               Name tag holder model lipat
            Clutch cantik, perpaduan kain tenun Baduy dipadu   terbuat dari kulit asli dengan
            dengan kain polyester premium dan aksen kulit asli.   6 slot kartu, penutup magnet.
                                                         Lanyard terbuat dari tenun.
            Clutch ini bisa dipakai 3 gaya, dijinjing,
            disematkan dipergelangan tangan dan bisa     Rp 175.000,-
            dijadikan tas selempang.                     T12cm L7,5cm, B 200gr

            Handle jinjing kulit asli.
            Tali selempang adjustable.
            Rp 450.000,-

            Size tertutup : T19 P28cm
            Size terbuka : TT30 P29 cm






















                                                        51]]></page><page Index="60"><![CDATA[Oniete





                                                                   Taman New Britania, Jl. Manchaster no. 29
                                                                   lippo Karawaci Tangerang
                                                                   08176342077

                                                                   mariaoni27@gmail.com
                                                                   oniete.id
                                                                   Oniete

                                                                   oniete


























            DEKSRIPSI USAHA

            Oniete berdiri tahun 2012 memproduksi  model   supaya dapat di terima atau di pakai oleh
            tas laptop, tas wanita dan tas pria . Bahan   kalangan anak muda yang tampil lebih
            yang kami pakai kulit sapi, kulit domba dan   sporty, simple dan berbeda dengan sentuhan
            kulit kambing dan di berikan sentuhan Batik,   rumbai rumbai dan tetap memakai sentuhan
            tenun, ulos atau wastra di Indonesia. Awal    wastra Indonesia. sedangkan sisa kulit kami
            pertama kami berdiri target hanya untuk       manfaatkan untuk di produksi lagi seperti
            wanita dewasa tapi dengan berjalannya         dompet, gelang, tas pachwork, tempat kunci
            waktu modelnya atau  bahan kami pilih         jadi tidak ada yang terbuang.





                                                        52]]></page><page Index="61"><![CDATA[PRODUK
            GANTARI                                      GANTARI L
            Matrial : kulit sapi dan tenun               Matrial : kulit dan tenun. Ada tali panjang,
            tali panjang dan penutupnya memakai resleting.   dalamnya ada kantong dan kantong berresleting.
            Inner bahan sued teridiri kantong resleting dan
            tempat Hp.                                   Rp. 1. 750.000,-
                                                         35 x 30 x 13
            Rp 1.750.000,-
            30 x 28 x 12
                                                         JANE DOMPET KARTU
                                                         Matrial : kulit dan tenun
            NANIA POUCH                                  Rp 300.000,-
            matrial : kulit dan tenun dapat dimasukkan dalam
            tas, ditenteng.                              12 cm x 8 cm x 2cm
            Rp 500.000,-
            20 cm x 15 cm x 10 cm

                                                        53]]></page><page Index="62"><![CDATA[]]></page><page Index="63"><![CDATA[Food]]></page><page Index="64"><![CDATA[Abinisa














































                                                 DEKSRIPSI USAHA

                 Kp Legon rt 06 rw 02 Desa Sujung  Kami berdiri si tahun 2018 karena di Desa kami
                 kec Tirtaysa kab Serang Prov Banten  mempunyai potensi pertanian dan peternakan bebek,

                 085313126553                    karena berlimpahnya telur bebek jadi kami terinspirasi
                                                 untuk mengembangan produk olahan telur asin, yg
                 susirahwati5@gmail.com
                                                 bahan baku nya langsung dari peternak masyarakat
                 ABINISA SWJAHTERA 1             sekitar desa kami, keunggulanya, telur asin kami di buat
                                                 penuh dengan cinta, dan telurnya selalu segar ga boleh
                 Susi Rahwati
                                                 pebih dr 3hari, tinggkat pemasaran kami sudah ada di
                 Abinisa
                                                 beberapa ritail, ada Loca loka, famili mart, dan ada di
                                                 beberapa toko oleh2 di Bogor dan di Bandung, Jakarta.


                                                        56]]></page><page Index="65"><![CDATA[Abinisa




            PRODUK
            TELUR ASIN
            Prodak kami bertahan 15hari  sudah bersertifikat Halal.
            Rp 24.000,- perbox isi 6 pcs
            15cm x10cm x 7cm berat 600grm



            EGGROL
            Produk Eggrol terbuat dari tepung Mocap,susu, telur,
            gula dan lain, produk kami cocok di nikmati semua
            kalangan karena tinggi protein dan berigizi, dan
            selalu di buat dengan Cinta.
            Rp 20.000,-

            Kemasan menggunakan toples plastik, 13cm×9cm,
            100grm



















            TEPUNG TELUR (SALT EGG)                       TELUR ASIN OVEN
            Salt Egg, di buat dari kuning telur Asin, yang sudah   Kenapa di sebut telur asin oven, karena proses
            di fermentasi selama 14hari.                  produksinya di lakukanya 2x dari mulai perebusan
            Rp 25.000,-                                   sampe di oven, mengurangi kadar garem, jadi
                                                          aman di konsumsi bagi orang penderita kolesterol,
            Bentuk Kemasan toples plastik, 9cmx5cm, 100grn  dan masa simpanya lebih lama dan awet.
                                                          Rp 34.000,-
                                                          Kemasan kami menggunakan kardus daur ulang
                                                          15cmx10cmx7cm, berat 600grm



                                                        57]]></page><page Index="66"><![CDATA[Bilvie Food














































            DEKSRIPSI USAHA

            Bilvie food didirikan pada tahun 2002   minat di pasar kalangan masyarakat
            oleh ibu Midah Dahmalia, Asal muasal   luas. Uniknya produk yang bilvie
            nama bilvie diambil dari nama anak.   food pasarkan ini tidak berbahan
            Dengan didirikannya pusat oleh –      pengawet, menggunakan bumbu
            oleh ini bertujuan untuk memperluas   rempah tradisional, kemasan praktis
            makanan lokal yang ada di provinsi    dan memiliki rasa yang cocok untuk
            Banten. Berawal hanya satu produk     semua kalangan dari mulai anak –
            yang dipasarkan yaitu sate bandeng    anak hingga dewasa. Saat ini bilvie
            kemudian berinovasi menjadi           produk sudah tersebar di berbagai
            berbagai produk kekinian yang sesuai   toko offline dan online.


                                                        58]]></page><page Index="67"><![CDATA[PRODUK
                                                           SATE BANDENG
                                                           Sate Bandeng adalah sate yang dibuat dari daging
                                                           ikan Bandeng yang telah dihilangkan durinya
                                                           kemudian dagingnya dibumbui dan dimasukkan
                                                           kembali ke dalam kulit ikan Bandeng, dijepit dengan
                                                           bambu lalu di bakar di atas bara api.

                                                           Sate bandeng memiliki cita rasa yang khas yang
                                                           muncul dari proses pembakaran yang dilakukan,
                                                           racikan rempah-rempah dalam ikan Bandeng
                                                           sangat terasa kenikmatannya.
                                                           Bakaran dari daging ikan Bandeng yang dijadikan
                                                           sate tidak begitu terasa amis seperti olahan ikan
                                                           lainnya.

                                                           Sate Bandeng sangat nikmat apabila dimakan
                                                           dalam keadaan yang masih hangat. Perpaduan
                                                           nikmatnya sate bandeng, sepiring nasi, lalapan, dan
                 Link kemang rt01 rw02 kel panancangan
                                                           sambal membuat nafsu makan meningkat. Tersedia
                 kec cipocok jaya kota serang prov banten
                                                           varian rasa original dan pedas.
                 081573119161
                                                           Sate Bandeng dapat bertahan 1-2 hari, hal ini
                 bilviefood@gmail.com
                                                           membuat para pecinta kuliner sering menjadikan
                                                           sate ini sebagai buah tangan untuk keluarga atau
                 Bilviefood.id
                                                           kerabat di rumah setelah mengunjungi Banten.
                 Bilvie Food
                                                           Rp 40.000,-
                 Shopee : Bilviefoody
                                                           350gram

                                                        59]]></page><page Index="68"><![CDATA[ABON IKAN BANDENG
            Abon ikan bandeng adalah
            makanan olahan yang terbuat
            dari daging ikan bandeng
            yang dihaluskan dan diolah
            dengan berbagai bumbu
            dan rempah-rempah pilihan.
            Proses pembuatan abon ikan
            bandeng meliputi penggorengan,
            pengeringan, dan pemrosesan
            dengan alat penghancur atau
            blender sehingga menghasilkan
            tekstur yang halus dan serpihan-
            serpihan kecil.

            Abon ikan bandeng kaya akan
            protein, kalsium, dan fosfor yang
            baik untuk kesehatan tubuh. Abon
            ikan bandeng biasanya disajikan
            sebagai lauk pauk atau camilan
            yang lezat dan praktis, dan dapat
            dijadikan tambahan dalam
            berbagai hidangan seperti nasi,
            mie, atau soto. Tersedia 2 varian
            rasa yaitu original dan pedas.

            Abon ikan bandeng dapat
            bertahan dalam waktu yang
            lama hingga 12 bulan karena
            telah melalui proses pengeringan
            yang membuatnya tahan
            terhadap bakteri dan jamur.
            Sehingga abon ikan bandeng
            dapat dijadikan alternatif untuk
            stok makanan saat sedang
            berkemah atau bepergian jauh,
            dan juga dapat dijadikan sebagai
            oleh-oleh.
            Rp 25.000,-

            80gram


                                                       60]]></page><page Index="69"><![CDATA[KERUPUK BAKSO IKAN BANDENG                   KROPCOK IKAN BANDENG
            Kerupuk bakso ikan bandeng adalah jenis kerupuk   Kropcok adalah makanan ringan khas
            yang terbuat dari ikan bandeng dan bumbu rempah   Banten yang terbuat Dari tepung tapioka Dan
            pilihan yang diolah menjadi bakso ikan, kemudian   rempah-rempah pilihan. Kropcok berbentuk
            digoreng hingga crispy. Kerupuk ini memiliki tekstur   seperti pilus, di proses melalui penggorengan
            yang renyah dan rasanya gurih. Tersedia rasa   sehingga memiliki tekstur yang renyah dan
            original dan pedas, masa simpan produk 12 bulan.   rasa yang gurih. masa simpan produk 12 bulan.

            Kerupuk bakso ikan bandeng biasanya disajikan   Kropcok biasanya disajikan sebagai camilan
            sebagai camilan atau pendamping makanan utama   atau pendamping makanan utama seperti
            seperti nasi goreng, mie goreng, atau soto. Kerupuk   nasi goreng, mie goreng, atau soto. Kropcok ini
            ini juga dapat dijadikan sebagai oleh-oleh atau   juga dapat dijadikan sebagai oleh-oleh atau
            souvenir khas daerah.                        souvenir khas daerah.
            Rp 20.000,-                                  Rp 20.000,-

            150gram                                      150gram








































                                                        61]]></page><page Index="70"><![CDATA[Cokelatin Indonesia






























                                                                       Ruko Griya Permata A1/6
                                                                       081294603985

                                                                       cokelatinsignature@gmail.com
                                                                       @cokelat_in
                                                                       Cokelatin Signature

                                                                       Tokped : Cokelatin Signature Official
                                                                       Shopee : Cokelatin Official Shop
                                                                       Blibli : Cokelatin


            DEKSRIPSI USAHA
            Cokelatin Indonesia Indonesia didirikan tahun   dan Jawa Timur. Memiliki mimpi untuk lebih
            2016 adalah UMKM yang ingin “mengangkat”      meningkatkan kesejahteraan petani cokelat di
            cokelat asli Indonesia ke dunia international.   Indonesia dan juga memperlihatkan kepada
            Menciptakan produk bubuk minuman              dunia international bahwa Indonesia bukan
            cokelat premium dengan merk Cokelatin         hanya penghasil bahan baku cokelat ke 3 di
            Signature menggunakan bahan baku              dunia tetapi juga memiliki produk minuman
            cokelat asli Indonesia dari Sulawesi Selatan   cokelat yang premium dan berkualitas.





                                                        62]]></page><page Index="71"><![CDATA[Cokelatin Indonesia






























            PRODUK

            JAVA CRIOLLO                                 CREAMY LATTE 250GR
            Java Criollo di buat dari Biji Cokelat terbaik asal Jawa   Creamy Latte dibuat menggunakan Biji cokelat asal
            Timur, kami mengolah biji kakao ini melalui proses   Sulawesi Selatan yang sudah di fermentasi, dengan
            fermentasi sehingga memberikan aroma cokelat   campuran susu rendah lemak membuat rasa
            yang berbeda dari cokelat lainnya. Memiliki rasa   cokelat yang di hasilkan lebih creamy, sangat cocok
            cokelat yang unik dan aroma cokelat yg khas serta   untuk penikmat Cokelat Susu.
            low GI karna menggunakan pemanis alami dari Palm
            sugar organik.                               Rp 55.000,-
                                                         250gr
            Rp 102.000,-
            210gr
                                                         SWEET CLASSIC 150GR
                                                         Sweet Classic dibuat menggunakan Biji Cokelat
            DARK CHOCO 250GR                             asal Sulawesi Selatan yang sudah di fermentasi,
            Dark Choco di buat dari Biji cokelat asal Sulawesi   kandungan cokelatnya ringan. Lebih light dari varian
            Selatan yang sdh di fermentasi dengan kandungan   cokelatin lainnya. Sangat cocok di sajikan sebagai
            cocoa butter 22% serta rendah gula. Rasa     Iced Chocolate drink.
            Cokelatnya identik, Bold, sangat cocok untuk
            penikmat Dark Chocolate.                     Rp 45.000,-
                                                         150gr (isi 5 sachet)
            Rp 70.000,-
            250gr

                                                        63]]></page><page Index="72"><![CDATA[FabPie





                                                              Paradise Serpong City, Jl Paradise
                                                              Rasamala 3 blok i 18 no. 3 Rt. 04 Rw. 07
                                                              kel. Babakan kec. Setu Tangerang Selatan
                                                              08159153900

                                                              info.fabpie@gmail.com
                                                              fabolouspie
                                                              FabPie

                                                              tokopedia.link/HINlfSpMFzb






















            DEKSRIPSI USAHA
            Berdiri pada tahun 2009 yang kemudian
            diresmikan tahun 2013 dengan
            melengkapi berbagai legalitas usahanya
            hingga kini.. FabPie merupakan produsen
            aneka kue pie dan inovasi turunannya.
            Menggunakan bahan bahan berkualitas
            tinggi, higienis, bersertifikat Halal.
            Pemasarannya dilakukan secara
            online diberbagai platform marketing
            yang secara umum beredar seperti
            Blibli,Tokopedia, Shopee, Bukalapak,
            Halalpedia, Ladara, Plaza Banten dll.


                                                        64]]></page><page Index="73"><![CDATA[PRODUK
            PIE BITES ANEKA VARIAN                        MINNIE PIE TRADITIONAL
            Pie Bites adalah snack unik yang terbuat dari bahan-  Kenikmatan Apple Pie tradisional rumahan yang dapat
            bahan premium & berkualitas, Puff pastry dengan  membangkitkan memori hangat saat menyantapnya.
            topping almond dan Saus Nutella, sangat pas   Potongan apel malangnya yang asli, sungguh berasa.
            dinikmati dengan secangkir kopi atau teh      Dipadu dengan kismis, almond slices serta kayumanis
            bersama orang tercinta.                       yang khas, semakin melengkapi hommie taste dari
                                                          Original Apple Pie FabPie.
            Pie Bites ukuran Pouch dengan berat 60gr,
            sangat pas dibawa di tas untuk menemani       Rp 24.000,-
            anda beraktifitas.
                                                          75 gram
            Rp 24.000,-
            60 gram
                                                          MIDDIE CARAMEL APPLE PIE
                                                          Apple Pie khas FabPie yang dipadu dengan Saus
                                                          Caramel HomeMade sangat cocok bagi pencinta
            PIE PILLOWS                                   manisnya caramel. Sangat pas di lidah
            PIE PILLOW - Cara Baru Makan Pie              orang Indonesia, tanpa meninggalkan khas Apple
                                                          Pie nya. Dibuat dengan bahan-bahan berkualitas
            Filling Pie nya FabPie dibalut dengan kulit pastry yang   tinggi dan tanpa bahan pengawet.
            lembut. Dijamin langsung lumer di mulut. Enak dan
            pas dinikmati dengan kopi dan teh di sore hari...   Rp 75.000,-
                                                          200 gram
            Terdiri dari 4 variant rasa : Apple Caramel, Choco
            Galore, Chicken Creamy, Beef Cheese dan Spicy
            Rendang.
            Rp 24.000,-
            50 gram





















                                                        65]]></page><page Index="74"><![CDATA[Indi Dayana




            KUB Bina Niaga














                                                              Jl raya ciawi -sawarna Km 7 pasirhaur
                                                              desa lebaktipar kec cilograng kab lebak
                                                              087890001805

                                                              ukmid20@gmail.com
                                                              Dray Banana
                                                              Ukm Indi Dayana

                                                              Ukm indi dayana

































                                                       66]]></page><page Index="75"><![CDATA[Indi Dayana   DEKSRIPSI USAHA                             drayer.sale pisang brand warna rasa sangat



             Di Produksi oleh UKM Indu Dayana yang sudah
 KUB Bina Niaga  menjalankan Usaha olahan makanan prodak   digemari dan di sukai oleh para kalangan
             sale pisang di banten sejak 1975. Terbuat dari
                                                           penikmat nakanan organik. Keunggulan yaitu
             buah pisang organik di olah oleh tenaga ahli
                                                           rasa manis dan empuk yang menjadi ciri khas
             profesional dibidangnya di proses secara      kami, pemasaran saat ini lokal kota. Antar
             higyenis melalui tahapab pengopenan dan       propinsi dan onlen sehingga menghasilkan
             penjemuran dalam ruangan solar dom            sale pisang yang berkualitas dan bermutu.








































            PRODUK

            SALE PISANG                                  SALE PISANG
            Sale pisang ukm indi dayana simadu higyenis.  Sale pisanf Ukm Indi Dayana simadu higyenis.
            Rp 20.000,-                                  Rp 20.000,-

            Berat 500 gr                                 500 gr

                                                        67]]></page><page Index="76"><![CDATA[Jeumaroe Abang




































































                                                       68]]></page><page Index="77"><![CDATA[Jeumaroe Abang  DEKSRIPSI USAHA                              Jl. Masjid Al Falah No.127, Kp. Blok Kela RT



                                                              01 RW 02, Ds. Serdang Wetan, Kec. Legok,
             Jeumaroe Abang merupakan brand
                                                              Kab. Tangerang
             minuman jahe merah serbuk, berasal
             dari Kabupaten Tangerang. Jahe merah             082297455005
             Jeumaroe Abang dibuat dari jahe merah            jeumaroeabang@gmail.com
             pilihan, dipadukan dengan rempah-
                                                              @jeumaroeabang
             rempah berkualitas asli Indonesia seperti
             cengkeh, kayu manis, serai, dan gula merah.      Ayu Puspa Nanda
             Diolah secara tradisional tanpa bahan
                                                              Shopee: Jeumaroe Abang
             pengawet. Jahe Merah Jeumaroe Abang
             siap menghangatkan harimu. Jeumaroe
                                                           PRODUK
             Abang, asli buatan Abang!
                                                           JAHE MERAH 300GR
                                                           Minuman serbuk jahe merah Jeumaroe Abang
                                                           memiliki rasa yang light. Aman dikonsumsi oleh
                                                           anak-anak sekalipun. Jeumaroe Abang tidak
                                                           menggunakan bahan pengawet ataupun
                                                           pemanis buatan.
                                                           Rp 35.000,-

                                                           300gr



                                                           JAHE MERAH 170GR
                                                           Minuman serbuk jahe merah Jeumaroe Abang
                                                           memiliki rasa yang light. Aman dikonsumsi oleh
                                                           anak-anak sekalipun. Jeumaroe Abang tidak
                                                           menggunakan bahan pengawet ataupun
                                                           pemanis buatan.
                                                           Rp 20.000,-

                                                           170gr



                                                           JAHE AREN
                                                           Jahe merah gula aren merupakan varian terbaru
                                                           jahe merah Jeumaroe Abang. Rasanya tidak terlalu
                                                           manis, aman untuk penderita diabetes.
                                                           Rp 42.000,-

                                                           300gr

                                                       69]]></page><page Index="78"><![CDATA[Jukajo                                           Jalan Sinai raya blok K No 20 kelapa dua


                                                             Tangerang
                                                             087778500634
                                                             jukajosukses123@gmail.com

                                                             @Jukajoofficial
                                                             Jukajo official
































            DEKSRIPSI USAHA
            Alumni Akademi Sekretari
            dan Manajemen Taruna Bakti,
            Bandung, itu mengklaim,
            Jukajo berbeda dengan jus
            siap minum yang beredar di
            pasar. Jus produk kompetitor,
            menurut Nila, menggunakan
            sari kacang hijau. Sementara
            Jukajo, “Kacang hijau dalam
            bentuk jus. Produk yang selevel
            Jukajo itu belum ada di pasar.


                                                        70]]></page><page Index="79"><![CDATA[PRODUK
            KACANG HIJAU ORIGINAL 350ML                 JAMIS (SARI KUNYIT ASEM)
            kacang hijau memiliki segudang manfaat      Jamin Multi Grain Siap Minum Jamu Indonesia -
            kesehatan. Beragam nutrusi penting didalam   Sari Kunyit Asem Kaya akan zat besi, baik untuk
            kacang hijau yang baik bisa kita manfaatkan   kekebalan tubuh serta meningkatkan kecerdasan dan
            untuk kesehatan tubuh. diantaranya, kandungan   kemampuan motorik anak. terbuat dari Gula kelapa
            kalsium, zat besi, zinc, kadium, fosfor, vitamin A, B,   organik (sertifikat), Kacang kedelai Non GMO/ Non
            C, E dan K, golat, mangan, selanium, magnesium,   Transgenik (sertifikat), Wijen Hitam/Black Sesame
            karbohidrat. kacang hijau juga banyak       organik (non sertifikat), Jamin adalah Jamu yang
            dikonsumsi karena banyak mengandung serat,   berbahan dasar Air, Kunyit, Asem jawa, Jahe, Gula
            antioksidan tinggi, rendah lemak, dan sumber   Merah, Temulawak, Sereh, Ketumbar dan Buah Lemon
            protein baik.                               Serta 3 bahan bumbu rahasia. diracik dengan sentuhan
                                                        klasik untuk menghasilkan “Cita Rasa Bangsawan”
            Rp 18.000,-                                 Anti Oksidannya dapat meningkatkan radikal bebas,
            350ml                                       meningkatkan kebugaran dan imunitas tubuh.
                                                        Rp 20.000,-
                                                        220ml
            JUKAJO MOM
            Jukajo Mom - Penguat ASI Tanpa Pengawet dan
            No Micin Kacang Hijau dan Daun Adas Makanan
            Pengolahan mandiri ikan Tengiri utuh, salah   J-KIDS
            satu sebab kenapa kandungan ikan Tenggiri   Anak-anak Jukajo Jamin Multi Grain Siap Minum
            yang jadinya 10% lebih banyak,otomatis,     Jamu Indonesia - Sari Kunyit Asem Kaya akan zat
            kandungan Proteinnya juga lebih tinggi.     besi, baik untuk kekebalan tubuh serta meningkatkan
            Penggunaan Kaldu Jamur, Bukan Micin. (buat   kecerdasan dan kemampuan motorik anak. terbuat
            yang lidahnya sensitive, ga ada lagi eneg saat   dari Gula kelapa organik (sertifikat), Kacang kedelai
            makan pempek karena rasa mecin yang trialu   Non GMO/ Non Transgenik (sertifikat), Wijen Hitam/
            kuat) Kombinasi penggunaan Gula aren kualitas   Black Sesame organik (non sertifikat), Jamin adalah
            super asli Palembang dengan asam jawa tanp   Jamu yang berbahan dasar Air, Kunyit, Asem jawa,
            cuka biang atau arak, bikin kuahnya semakin   Jahe, Gula Merah, Temulawak, Sereh, Ketumbar
            Mantap. Jukajo Mom adalah minuman sehat     dan Buah Lemon Serta 3 bahan bumbu rahasia.
            yang terbuat dari Kacang Hijau dan Daun Adas,   diracik dengan sentuhan klasik untuk menghasilkan
            direkomendasikan oleh Bidan sebagai palancar   “Cita Rasa Bangsawan” Anti Oksidannya dapat
            ASI atau Booster ASI tanpa pewarna, pemanis   meningkatkan radikal bebas, meningkatkan
            buatan dan pengawet, serta SUDAH MELALUI UJI   kebugaran dan imunitas tubuh. Jukojo Jamin
            KLINIS. Jukajo Mom satu-satunya Booster ASI   Kacang ijo Organik (sertifikat), Daun Suji organik
            alami yang bukan berasal dari bahan kimia.   (non sertifikat), 220ml Garam Himalaya organik
            Mengonsumsi Jukajo Mom terbukti mampu       (nonsertifikat).
            membantu memperlancar produksi asi.
                                                        Rp 20.000,-
            Rp 20.000,-                                 220ml

            220ml


                                                        71]]></page><page Index="80"><![CDATA[Kerupuk RHR








                                                                   jln babakan pocis gg mandor
                                                                   kel baktijaya kec setu tangsel

                                                                   081288392715
                                                                   kerupukrhr.id@gmail.com
                                                                   @kerupukrhr.id

                                                                   ety kerupuk rhr
                                                                   kerupuk RHR





























            DEKSRIPSI USAHA
            Disaat keterpurukan  bahkan sampai sangat     binaannya maka mendapatkan informasi2
            kesulitan ekonomi timbul semangat tuk         ttg membangun mindsite utk membangun
            melakukan perubahan ekonomi di tahun          produk lebih baik dan berkembang ,dan kini
            2015,,lalu kami mencari informasi keterkaitan   kerupuk RHR bisa di dpt di toko2, retail, sentra
            ukm dan akhirnya mendapatkan informasi        oleh2, marketpleace, grabmart, bahkan
            salah satunya dtg ke dinas2 terkait di tangsel,   peluang buka tuk agen dan reseller, dan di
            alhamdulilah seiring waktu dgn menjadikan     toko malysia.


                                                        72]]></page><page Index="81"><![CDATA[Kerupuk RHR  PRODUK



            KERUPUK JENGKOL ,KERUPUK IKAN
            CAKALANG,KERUPUK IKAN TENGGIRI               KERUPUK IKAN TENGGIRI
                                                         kerupuk ikan tenggiri terbuat dari ikan cakalang
            Kerupuk RHR dengan mengangkat kearifan lokal,   segar pilihan  dengan mengankat kearifaln lokal
            terbuat dari bahan baku yang higienis, berkualitas dan   yang melalui proses sortasi dan di buat dr bahan
            bergizi. Cocok dinikmati untuk cemilan, lauk nasi, santai   baku higienis yg berkwalitas dan memgandung
            bersama keluarga dan untuk oleh-oleh buah tangan.  kebaikan gizi .kerupuk ikan cakalang dpt di nikmati
            Rp 25.000,-                                  utk cemilan, lauk nasi, santai bersama keluarga dan
                                                         untuk oleh oleh buah tangan.
            18x30 berat 100g
                                                         Rp 25.000,-
                                                         20x28 berat 100g
            KERUPUK IKAN CAKALANG
            kerupuk ikan cakalang terbuat dari.ikan cakalang
            segar pilihan  dengan mengangkat kearifaln lokal   KERUPUK BAWANG MERAH
            yang melalui proses sortasi dan di buat dr bahan   kerupuk bawang merah terbuat dari bawah merah
            baku higienis yg berkwalitas dan memgandung   pilihan  dengan mengangkat kearifaln lokal, rasanya
            kebaikan gizi .kerupuk ikan cakalang dpt di nikmati   khas dengan aromanya dan di buat dr bahan baku
            utk cemilan ,lauk nasi,santai bersama keluarga dan   higienis yg berkwalitas dan memgandung gizi,
            untuk oleh oleh buah tangan.                 kerupuk bawang merah dpt di nikmati utk cemilan,
            Rp 25.000,-                                  lauk nasi, santai bersama keluarga dan untuk oleh
                                                         oleh buah tangan.
            20x28 berat 100g
                                                         Rp 25.000,-
                                                         25x40 berat 250g




























                                                        73]]></page><page Index="82"><![CDATA[Kopi Mekarsari
















































            DEKSRIPSI USAHA

            Kopi mekarsari dihasilkan dari biji kopi      belanda.keunggulan kopi mekarsari yaitu
            pilihan yang hasil dari petik cery merah      dari rasanya ada sedikit rasa masam seperti
            atau panen matang kopi mekarsari ini ada 2    kopi arabica(kopi robusta berasa arabica)
            prodak yaitu ada yg dari biji besar atau yang   kopi ini sudah dipasar dibeberapa daerah
            dihasilkan dari pohon yang sudah dilakukan    yaitu kota cilegon serang tanggerang jakarta
            peremajaan / stek tunas dan juga ada yang     dan sekitarnya.selain penjualan offlien kopi
            dihasilkan dari biji kecil(benyer)atau yang   mekarsari ini dijual online juga yaitu ada di
            biasa disebut disini pohon kopi karuhun       shoope(nama toko jayaandar).
            yaitu pohon kopi yang sudah ada dari jaman

                                                        74]]></page><page Index="83"><![CDATA[Kp cikalahi tengah rt rw 08/03
                                                              desa mekarsari kecamatan cinangka
                                                              085894009193

                                                              jayaandar97@gmail.com
                                                              @hasilkubuahtanganmu
                                                              Mekarsaricoffee

                                                              jayaandar








            PRODUK

            KOPI MEKARSARI
            Kopi mekarsari dihasilkan dari pegunungan desa
            mekarsari kecamatan cinangka.kopi ini diproduksi 100%
            dari biji kopi pilihan yang proses pemetikannya yaitu
            dengan cara panen cery merah. Biji kopi mekarsari ini
            sudah melakukan proses penjemuran dengan cara
            dijemur didalam solar drayer dom dan itu sangat
            mempengaruhi dari segi kebersihan biji kopi.
            Rp 15.000,-

            100 gram



            KOPI MEKARSARI
            Kopi mekarsari dihasilkan dari pegunungan desa
            mekarsari kecamatan cinangka.kopi ini diproduksi 100%
            dari biji kopi pilihan yang proses pemetikannya yaitu
            dengan cara panen cery merah. Biji kopi mekarsari ini
            sudah melakukan proses penjemuran dengan cara
            dijemur didalam solar drayer dom dan itu sangat
            mempengaruhi dari segi kebersihan biji kopi.
            Rp 6.000,-

            10 gram

                                                        75]]></page><page Index="84"><![CDATA[ProsperoFood





            CV Mitra Prima Mandiri






                                                            Paramount Marketplace. Ruko Paramount Tematik
                                                            P52, Kec. Kelapa Dua, Kel. Curug Sangerang.
                                                            Gading Serpong, Kab. Tangerang 15810
                                                            0818 823 123

                                                            prosperofood.business@gmail.com
                                                            prosperofood
                                                            ProsperoFood

                                                            prosperofood














            DEKSRIPSI USAHA

            Berdiri pada tahun 2015 dibawah nama CV       selera baik warga Indonesia maupun pasar
            Mitra Prima Mandiri, ProsperoFood merupakan   International. Kombinasi dari Kegemaran,
            salah satu UMKM Indonesia yang bergerak       Inovasi, dan Teknologi.  Pemasaran produk
            dibidang Food & Beverages berbasis Coklat     ProsperoFood saat ini tersalurkan melalui
            yang diproduksi menggunakan bahan             sarana digital dan distribusi toko untuk pasar
            baku hasil tanam Indonesia.  ProsperoFood     lokal, dan distribusi pasar International.
            terus berkembang dan berinovasi untuk         Aktif dalam melakukan kegiatan export ke
            menghasilkan produk-produk buatan             beberapa negara seperti Singapore, Malaysia,
            Indonesia yang inovatif, unik, dan kreatif.   Korea Selatan, Amerika Selatan, dan beberapa
            Produk-produk yang dihasilkan dari bahan-     negara lain. Aktif berpartisipasi dalam event
            bahan hasil tanam para petani Indonesia,      yang diselenggarakan diluar negeri juga
            dan menjadi produk yang sesuai dengan         pemasaran produk secara online.

                                                        76]]></page><page Index="85"><![CDATA[PRODUK
             PROSPERO REALCHO
             Premium Chocolate Powder Drink
             The specialties of this product : Milk free, artificial sugar
             free, preservative free and very strong chocolate
             taste and aroma, special recipe which is good to be
             consumed in hot and cold, Real friend in all situation.
             Suitable for chocolate lovers.
             Variants : very well blend between chocolate and others.
             Rp 22.000,-
             11 x 3 x 19 cm



             DARK CHOCOLATE 85%
             Dark Chocolate 85% is a healthy product in powder form.
             With a very strong aroma and chocolate flavor. Very
             good for maintaining heart health and blood pressure.
             Rp 78.000,-
             D 8.5cm x T 12.5 cm

                                                         CHOBAYOO COFFEEBALL
                                                         CoffeeBall is the other way to enjoy consuming
                                                         coffee. With the special treatment, certain species of
                                                         Indonesia coffee beans, is roasted to be as crunchy
                                                         as nuts and has perfect combination taste with
                                                         chocolate coating. The sweet of chocolate could cover
                                                         the bitter taste of coffee beans. This is the innovation
                                                         and the knowledge that there is other ways to
                                                         consume coffee besides being brewed and drunk.
                                                         Rp 42.000,-
                                                         D 7.5 x T 5.5 cm



                                                         CHOBAYOO BISCUITBALL
                                                         BiscuitBall is dedicated for children and adult who
                                                         need something delicious for snacking time or
                                                         accompany during activity.
                                                         Rp 22.000,-
                                                         D 6 x T 8.5 cm

                                                        77]]></page><page Index="86"><![CDATA[PT. Dewi Bahari Indonesia/




            Dewi Home Crab






































                 Kp.kramat gili Rt/Rw 002/006 Desa Kramat
                 kecamatan Pakuhaji Kabupaten Tangerang Banten 15570

                 0895630390420
                 dewifatimah25@yahoo.com
                 dewi_home_crab25

                 Dewi Fatimah (Dewi Humaira Bakrie)
                 blibli.app.link/Xnnv32eyDzb
                 shopee.co.id/dewi_home_crab_25
                 www.bukalapak.com/u/dewi_home_crab






                                                        78]]></page><page Index="87"><![CDATA[DEKSRIPSI USAHA
             PT. Dewi Bahari indonesia dengan Brand Dewi
             Home Crab memproduksi aneka olahan
             bahan baku dari Rajungan karena mayoritas
             masyarakat setempat adalah nelayan dan
             peternak ikan.usaha kami berdiri sejak tahun
             2010,adapun produksi kami seperti Daging
             Rajungan,kerupuk Rajungan, kerupuk seblak
             Rajungan, Abon Rajungan, Bakso Rajungan,
             nuget Rajungan, Empek empek Rajungan
             dan Rajungan saus tiram.


















            PRODUK

            KERUPUK RAJUNGAN MATANG DAN MENTAH           ABON RAJUNGAN ORIGINAL DAN PEDAS
            Terbuat dari Daging Rajungan dan Telur Rajungan,   Daging Rajungan, penyedap rasa, garam, gula
            tepung tapioka, minyak sawit, garam, penyedap rasa.  merah, rempah-rempah pilihan.
            Rp 15.000,- s/d Rp 30.000,- Rp 25.000,-
            24X18                                        15X17/60 gram



            KERUPUK SEBLAK RAJUNGAN ORIGINAL DAN         BAKSO RAJUNGAN
            PEDAS                                        Daging rajungan, tepung tapioka, garam, penyedap
            Terbuat dari Daging Rajungan dan telur Rajungan,   rasa dan rempah rempah.
            minyak sawit, daun jeruk, penyedap Rasa dan
            rempah rempah pilihan.                       Rp 15.000,-
                                                         Bulat kemasan mangkok bulat
            Rp 15.000,-
            24x22/100 gram

                                                        79]]></page><page Index="88"><![CDATA[Rumah Kue 71











































            DEKSRIPSI USAHA
            Rumah Kue 71 merupakan industri rumah         yang bisa dinikmati setiap momen. Selain itu
            tangga yang berlokasi di Komplek Bukit        Rumah Kue 71 juga menyediakan berbagai
            Kawi Permai E3/71 Kabupaten Serang,           jenis hampers/parcel untuk momen tertentu
            Banten. Didirikan sejak tahun 2018 oleh       khususnya momen Hari Raya dan hari besar
            Nurmillah Shoumi dengan brand Rumah71         lainnya. Kami pun berinovasi agar kue kering
            yang berslogan Rasanya Bikin Ketagihan.       bisa dinikmati di setiap momen, maka kami
            Rumah Kue 71 memiliki visi sebagai produsen   hadirkan kue kering dalam kemasan standing
            homemade cookies yang berkualitas.            pouch yang dilengkapi ziplock. Aneka produk
            Menggunakan bahan bahan baku premium          Rumah71 bisa didapatkan baik secara online
            serta legalitas izin edar ( P-IRT ) dan sertifikasi   maupun offline melalui shopee, tokopedia, go
            Halal sehingga aman untuk dikonsumsi. Kini    food, transmart ataupun toko retail lainnya.
            Rumah Kue 71 telah memiliki 20 varian kue

                                                       80]]></page><page Index="89"><![CDATA[Komplek Bukit Kawi Permai E3/71
                 Kramatwatu, Serang, Banten 42161
                 087896200928
                 rumahkue71@gmail.com

                 @rumahkue71                              PRODUK
                 rumahkue71                               BROWNIES KERING (BRO-KER)
                                                          Brownies dengan tekstur renyah dan rasanya bikin
                 shopee.co.id/rumahkue71
                                                          ketagihan. Terbuat dari bahan pilihan dan tanpa
                 tokopedia.link/rumahkue71
                                                          tambahan pengawet menjadi camilan yang baik
                                                          untuk menemani hari-harimu.
                                                          Rp 25.000,-
                                                          100gr



                                                          DARK CHOCO
                                                          Kue kering yang terbuat dari cokelat hitam memiliki
                                                          kandungan kakao yang tinggi membuat kue ini
                                                          punya cita rasa yang cenderung lebih pahit namun
                                                          kue ini bisa menjadi pilihan yang tepat untuk kamu
                                                          yang tidak terlalu suka manis.
                                                          Rp 24.000,-
                                                          80 gr



                                                          KUE LIDAH KUCING KEJU
                                                          Kue kering yang memiliki bentuk seperti lidah kucing.
                                                          Bertekstur renyah dengan cita rasa gurihnya keju
                                                          selalu bisa ciptakan kesan ngangenin di lidah.
                                                          Rp 19.000,-
                                                          80 gr



                                                          COKELAT MEDE
                                                          Kue cokelat dengan topping kacang mede mede
                                                          membuat kue ini memiliki cita rasa manis dan gurih.
                                                          Rp 65.000,-

                                                          180 gr

                                                        81]]></page><page Index="90"><![CDATA[Tangkal Kawung


















































            DEKSRIPSI USAHA
            Tangkal Kawung adalah UMKM kota serang        aplikasikan pada segala jenis minuman dan
            yang memproduksi gula aren cair dan           makanan, khusus nya Es Kopi Kekinian atau
            juga gula aren bubuk, dimana bahan baku       minuman kekinian lain nya. Pemasaran saat
            nya 100% berasal dari petani gula aren di     ini justru paling banyak berada diluar kota
            Panggarangan, Kabupaten Lebak. Gula aren      serang, beberapa coffe shop ternama di Kota
            banten mempunyai cita rasa premium, wangi     tangerang, jakarta, Provinsi lampung, jawa
            yang sangat legit dan manis yang smooth,      barat bahkan kota malang sudah menjadi
            serta aroma smokey yang sangat cocok di       langgan tetap gula aren tangkal kawung.


                                                        82]]></page><page Index="91"><![CDATA[PRODUK

                 Komplek lebak indah B2 no 210,           GULA AREN CAIR 250ML
                 trondol, serang,                         Gula Aren cair kemasan 250ml, terbuat dari 100%
                                                          aren asli, dengan kemasan yang simple dan
                 087888996684
                                                          ergonomis sehingga aman dan nyaman dibawa
                 ashafitri@gmail.com                      kemana saja, bisa menjadi salah satu pilihan oleh
                                                          oleh khas Banten.
                 @tangkal.kawung.aren
                                                          Rp 25.000,-
                 gula semut tangkal kawung
                                                          300gr
                 tangkal kawung official

                                                          GULA AREN CAIR 750ML
                                                          Gula aren cair kemasan 750ml, terbuat dari 100%
                                                          aren asli, dengan masa simpan yang lama, bisa
                                                          menjadi salah satu pilihan pelengkap di coffe shop
                                                          atau kafe. Kemasan yang cantik dan cocok dengan
                                                          pump yang dijual bebas, memudahkan penyaji
                                                          minuman mix dengan bahan lain nya.
                                                          Rp 38.000,-

                                                          1kg



                                                          GULA AREN BUBUK 500GR
                                                          Gula aren bubuk 500gr, atau yang biasa disebut
                                                          gula semut, Terbuat dari 100% nira aren tanpa
                                                          proses kimiawi. dimasak dengan bahan bakar kayu,
                                                          membuat gula semut tangkal kawung mempunyai
                                                          aroma yang legit dan smokey.
                                                          Rp 32.000,-

                                                          600gr



                                                          GULA AREN CAIR 1LITER
                                                          Gula aren cair 1liter, diperutukan untuk pasar B2B,
                                                          dimana target pasar terbesar adalah kedai kopi dan
                                                          toko bahan kue.
                                                          Rp 50.000,-

                                                          1200gr

                                                        83]]></page><page Index="92"><![CDATA[Tawon Banten Coffee








             DEKSRIPSI USAHA
             Penggiat umkm kopi lokal gunungkarang.
























































                                                        84]]></page><page Index="93"><![CDATA[Kp sanim Rt 01/06 kelurahan juhut
                kecamatan karangtanjung kab pandeglang
                0895413996865
                Suherman.maman492@gmail.com

                tawonbantencoffee
                Kopi kang maman
                Kopi tawon




























            PRODUK

            KOPI LEUPEH LALAY                            BANTENCOFFEE COFFEE DRIP BAG
            Biji Kopi robusta yang diambil dari muntahan   Bji kopi pilihan kopi petik merah.
            leupeh lalay.
                                                         Rp 50.000,-/10bag
            Rp 30.000,-/100 gram                         19×17/10bag/15gram
            8X20/100gram


                                                         KOPI HATE
            BANTENCOFFEE GUNUNGKARANG                    Kopi blend /robusta /arabika
            Biji kopi robusta petikmerah.
                                                         Rp 35.000,-
            Rp 50.000,-                                  12×23/150 gram
            12×25/200 gram


                                                        85]]></page><page Index="94"><![CDATA[Vivi Filsafat Miraz









                                                                DEKSRIPSI USAHA
                                                                Budeddy’s Keripik merupakan industri
                                                                pengolahan hasil pertanian lokal yang
                                                                terletak di Provinsi Banten. Berdiri sejak
                                                                tahun 2012 dengan status usaha milik
                                                                perorangan dan pada tahun 2019
                                                                status kepemilikan berubah menjadi
                                                                PT (Perseroan terbatas). Dengan
                                                                Visi dan Misi menciptakan cemilan
                                                                yang sehat dan super renyah yang
                                                                dapat dikonsumsi oleh siapapun
                                                                serta menjadi pusat produsen keripik
                                                                sehat di daerah provinsi Banten.
                                                                Adapun hasil produksi yang kami
                                                                buat antara lain Keripik pisang kepok
                                                                original, keripik sukun, keripik talas
                                                                dan keripik singkong. Dan beriringnya
                                                                waktu kamipun menciptakan inovasi
                                                                terbaru dari produk kami dengan
                                                                tujuan agar consumen tidak merasa
                                                                bosan dengan cita rasa yang ada dan
                                                                dapat menikmati berbagai varian rasa
                                                                dari produk kami yaitu Keripik Pisang
                 Jl. Mawar I Blok F10 No1 Kel Ciwedus
                 Kec Cilegon Provinsi Banten                    Caramel gula tebu dan gula aren
                                                                asli Banten.  Selain pengembangan
                 081806798398
                                                                dalam hal invovasi produk kamipun
                 budeddys.k.official@gmail.com                  melakukan pengembangan
                                                                pengembangan dalam hal Pemasaran,
                 @budeddys_keripik
                                                                selain offline kamipun memasarkan
                 Vivi Budeddys Keripik
                                                                produk kami secara online sehingga
                 Blibli : Budeddy’s Shop                        produk kami dapat dikenal baik
                 Tokopedia: Budeddy’s Keripik New
                 Shopee : Budeddy’s Shop/                       didalam dan luar negeri.


                                                       86]]></page><page Index="95"><![CDATA[PRODUK
            KERIPIK PISANG CARAMEL TEBU (CAUMEL)         KERIPIK PISANG KEPOK ORIGINAL
            merupakan keripik sehat super renyah, berbahan   Merupakan keripik pisang dari jenis pisang kepok
            baku pisang kepok kwalitas premium dibalut   kuning, yang memiliki rasa yang gurih alami dan
            dengan Caramel gula tebu (gula kuning). Kaya akan   super renyah.
            kandungan gizi, vitamin dan mineral. Dengan proses
            oven pada akhir proses menjadikan tekstur Caumel  Rp 40.000,-
            menjadi super renyah dan sehat, sehingga membuat   Netto : 450 gram
            para penikmat tidak berhenti untuk menikmatinya.
            Rp 15.000,-
                                                         KERIPIK TALAS ORIGINAL
            Netto : 75 gram
                                                         Merupakan keripik berbahan baku talas jenis Belitung
                                                         yang diproses dengan cara di goreng. Memiliki
                                                         citaras gurih dan tekstur yang super renyah. Kaya
            KERIPIK PISANG CARAMEL AREN (CAUMEL)         akan gizi dan vitamin serta kaya akan serat baik,
            merupakan keripik sehat super renyah, berbahan   sehingga sehat untuk dinikmati.
            baku pisang kepok kwalitas premium dibalut dengan
            Caramel gula aren asli lokal Banten Indonesia. Kaya  Rp 15.000,-
            akan kandungan gizi, vitamin, mineral dan kadar   Netto : 65 gram
            glikemic yang rendah pada gula aren serta memiliki
            tekstur super renyah.
            Rp 15.000,-

            Netto : 75 gram





























                                                        87]]></page><page Index="96"><![CDATA[88]]></page><page Index="97"><![CDATA[]]></page><page Index="98"><![CDATA[KANTOR PERWAKILAN BANK INDONESIA
                                            PROVINSI BANTEN

                                 Jl. Raya Serang Pandeglang KM 7, Palima Serang, 42163
                                            (0254) 223788   |   (0254) 2223875
                                                    bicara@bi.go.id


                                                    Follow Us
                                                bank_indonesia_banten
                                                Bank Indonesia Banten]]></page></pages></Search>